Artikel,Kalimat,Teks,Tag
Artikel1,Kalimat1,ketua,O
,Kalimat1,umum,O
,Kalimat1,pan,B-ORG
,Kalimat1,zulkifli,B-PER
,Kalimat1,hasan,I-PER
,Kalimat1,(,O
,Kalimat1,zulhas,B-PER
,Kalimat1,),O
,Kalimat1,optimistis,O
,Kalimat1,pan,B-ORG
,Kalimat1,dan,O
,Kalimat1,gibran,B-PER
,Kalimat1,prabowo,B-PER
,Kalimat1,bisa,O
,Kalimat1,menang,O
,Kalimat1,di,O
,Kalimat1,tegal,B-LOC
,Kalimat1,.,O
,Kalimat2,``,O
,Kalimat2,atusiasme,O
,Kalimat2,masyarakat,O
,Kalimat2,kabupaten,O
,Kalimat2,tegal,B-LOC
,Kalimat2,luar,O
,Kalimat2,biasa,O
,Kalimat2,saya,O
,Kalimat2,terima,O
,Kalimat2,kasih,O
,Kalimat2,",",O
,Kalimat2,apresiasi,O
,Kalimat2,tinggi,O
,Kalimat2,terhadap,O
,Kalimat2,kabupaten,O
,Kalimat2,tegal,B-LOC
,Kalimat2,walaupun,O
,Kalimat2,mendadak,O
,Kalimat2,tapi,O
,Kalimat2,menghadiri,O
,Kalimat2,kampanye,O
,Kalimat2,pan,B-ORG
,Kalimat2,ramai,O
,Kalimat2,sekali,O
,Kalimat2,",",O
,Kalimat2,',O
,Kalimat2,kata,O
,Kalimat2,zulhas,B-PER
,Kalimat2,saat,O
,Kalimat2,berkampanye,O
,Kalimat2,di,O
,Kalimat2,kabupaten,O
,Kalimat2,tegal,B-LOC
,Kalimat2,",",O
,Kalimat2,jawa,B-LOC
,Kalimat2,tengah,I-LOC
,Kalimat2,",",O
,Kalimat2,senin,B-TIM
,Kalimat2,(,O
,Kalimat2,25/12/2023,I-TIM
,Kalimat2,),O
,Kalimat2,.,O
,Kalimat3,pantauan,O
,Kalimat3,detikcom,B-ORG
,Kalimat3,",",O
,Kalimat3,sejumlah,O
,Kalimat3,titik,O
,Kalimat3,lokasi,O
,Kalimat3,kampanye,O
,Kalimat3,pan,B-ORG
,Kalimat3,nampak,O
,Kalimat3,begitu,O
,Kalimat3,ramai,O
,Kalimat3,dihadiri,O
,Kalimat3,oleh,O
,Kalimat3,warga,O
,Kalimat3,dan,O
,Kalimat3,kader,O
,Kalimat3,pan,B-ORG
,Kalimat3,.,O
,Kalimat4,tak,O
,Kalimat4,jarang,O
,Kalimat4,mereka,O
,Kalimat4,turut,O
,Kalimat4,menyanyikan,O
,Kalimat4,lagu,O
,Kalimat4,pan,B-ORG
,Kalimat4,pan,B-ORG
,Kalimat4,pan,B-ORG
,Kalimat4,.,O
,Kalimat5,``,O
,Kalimat5,mudah-mudahan,O
,Kalimat5,antusias,O
,Kalimat5,semangat,O
,Kalimat5,gairah,O
,Kalimat5,masyarakat,O
,Kalimat5,tegal,B-LOC
,Kalimat5,yang,O
,Kalimat5,begitu,O
,Kalimat5,luar,O
,Kalimat5,biasa,O
,Kalimat5,ini,O
,Kalimat5,bakal,O
,Kalimat5,memenangkan,O
,Kalimat5,pan,B-ORG
,Kalimat5,di,O
,Kalimat5,kabupaten,O
,Kalimat5,tegal,B-LOC
,Kalimat5,dan,O
,Kalimat5,juga,O
,Kalimat5,menangkan,O
,Kalimat5,gibran,B-PER
,Kalimat5,prabowo,I-PER
,Kalimat5,",",O
,Kalimat5,',O
,Kalimat5,harap,O
,Kalimat5,zulhas,B-PER
,Kalimat5,.,O
Artikel2,Kalimat6,wakil,O
,Kalimat6,ketua,O
,Kalimat6,umum,O
,Kalimat6,pkb,B-ORG
,Kalimat6,",",O
,Kalimat6,jazilu,B-PER
,Kalimat6,fawaid,I-PER
,Kalimat6,atau,O
,Kalimat6,gus,O
,Kalimat6,jazil,B-PER
,Kalimat6,merespon,O
,Kalimat6,bantahan,O
,Kalimat6,wali,O
,Kalimat6,kota,O
,Kalimat6,balikpapan,B-LOC
,Kalimat6,",",O
,Kalimat6,rahmad,B-PER
,Kalimat6,mas'ud,I-PER
,Kalimat6,terhadap,O
,Kalimat6,pernyataan,O
,Kalimat6,cawapres,O
,Kalimat6,nomor,O
,Kalimat6,urut,O
,Kalimat6,1,O
,Kalimat6,",",O
,Kalimat6,muhaimin,B-PER
,Kalimat6,iskandar,I-PER
,Kalimat6,atau,O
,Kalimat6,cak,O
,Kalimat6,imin,B-PER
,Kalimat6,.,O
,Kalimat7,gus,O
,Kalimat7,jazil,B-PER
,Kalimat7,menegaskan,O
,Kalimat7,yang,O
,Kalimat7,disampaikan,O
,Kalimat7,cak,O
,Kalimat7,imin,B-PER
,Kalimat7,mengenai,O
,Kalimat7,kurangnya,O
,Kalimat7,sarana,O
,Kalimat7,air,O
,Kalimat7,bersih,O
,Kalimat7,di,O
,Kalimat7,kota,O
,Kalimat7,balikpapan,B-LOC
,Kalimat7,merupkan,O
,Kalimat7,keluhan,O
,Kalimat7,dari,O
,Kalimat7,warga,O
,Kalimat7,.,O
,Kalimat8,``,O
,Kalimat8,cak,O
,Kalimat8,imin,B-PER
,Kalimat8,mendapatkan,O
,Kalimat8,keluhan,O
,Kalimat8,dari,O
,Kalimat8,warga,O
,Kalimat8,balikpapan,B-LOC
,Kalimat8,.,O
,Kalimat9,cak,O
,Kalimat9,imin,B-PER
,Kalimat9,kasihan,O
,Kalimat9,terhadap,O
,Kalimat9,3,O
,Kalimat9,kota,O
,Kalimat9,di,O
,Kalimat9,kalimantan,B-LOC
,Kalimat9,cawapres,O
,Kalimat9,urut,O
,Kalimat9,1,O
,Kalimat9,muhaimin,B-PER
,Kalimat9,iskandar,I-PER
,Kalimat9,(,O
,Kalimat9,cak,O
,Kalimat9,imin,B-PER
,Kalimat9,),O
,Kalimat9,mengatakan,O
,Kalimat9,pernyataan,O
,Kalimat9,kasihan,O
,Kalimat9,dengan,O
,Kalimat9,tiga,O
,Kalimat9,kota,O
,Kalimat9,di,O
,Kalimat9,kalimantan,B-LOC
,Kalimat9,",",O
,Kalimat9,yaitu,O
,Kalimat9,balikpapan,B-LOC
,Kalimat9,",",O
,Kalimat9,pontianak,B-LOC
,Kalimat9,dan,O
,Kalimat9,banjarmasin,B-LOC
,Kalimat9,.,O
,Kalimat10,balikpapan,B-LOC
,Kalimat10,kasihan,O
,Kalimat10,",",O
,Kalimat10,banjarmasin,B-LOC
,Kalimat10,kasihan,O
,Kalimat10,",",O
,Kalimat10,pontianak,B-LOC
,Kalimat10,kasihan,O
,Kalimat10,",",O
,Kalimat10,karena,O
,Kalimat10,apa,O
,Kalimat10,?,O
Artikel3,Kalimat10,gerakan,O
,Kalimat10,biru,O
,Kalimat10,kuning,O
,Kalimat10,(,O
,Kalimat10,gbk,O
,Kalimat10,),O
,Kalimat10,jawa,B-LOC
,Kalimat10,tengah,I-LOC
,Kalimat10,mendeklarasikan,O
,Kalimat10,dukungan,O
,Kalimat10,kepada,O
,Kalimat10,pasangan,O
,Kalimat10,capres-cawapres,O
,Kalimat10,anies,B-PER
,Kalimat10,baswedan,I-PER
,Kalimat10,dan,O
,Kalimat10,muhaimin,B-PER
,Kalimat10,iskandar,I-PER
,Kalimat10,(,O
,Kalimat10,amin,O
,Kalimat10,),O
,Kalimat10,.,O
,Kalimat11,kelompok,O
,Kalimat11,kaum,O
,Kalimat11,muda,O
,Kalimat11,ini,O
,Kalimat11,memberikan,O
,Kalimat11,dukungannya,O
,Kalimat11,karena,O
,Kalimat11,pasangan,O
,Kalimat11,amin,O
,Kalimat11,dinilai,O
,Kalimat11,membawa,O
,Kalimat11,gagasan,O
,Kalimat11,yang,O
,Kalimat11,konkret,O
,Kalimat11,terkait,O
,Kalimat11,perubahan,O
,Kalimat11,.,O
,Kalimat12,zen,O
,Kalimat12,sapaannya,O
,Kalimat12,memastikan,O
,Kalimat12,seluruh,O
,Kalimat12,relawan,O
,Kalimat12,gbk,O
,Kalimat12,jateng,B-LOC
,Kalimat12,siap,O
,Kalimat12,untuk,O
,Kalimat12,menjadi,O
,Kalimat12,motor,O
,Kalimat12,penggerak,O
,Kalimat12,dalam,O
,Kalimat12,memenangkan,O
,Kalimat12,pasangan,O
,Kalimat12,amin,O
,Kalimat12,pada,O
,Kalimat12,kontestasi,O
,Kalimat12,pemilu,O
,Kalimat12,2024.,B-TIM
,Kalimat12,ia,O
,Kalimat12,pun,O
,Kalimat12,menghimbau,O
,Kalimat12,kepada,O
,Kalimat12,kaum,O
,Kalimat12,muda,O
,Kalimat12,untuk,O
,Kalimat12,melek,O
,Kalimat12,politik,O
,Kalimat12,",",O
,Kalimat12,kreatif,O
,Kalimat12,",",O
,Kalimat12,dan,O
,Kalimat12,inovatif,O
,Kalimat12,dalam,O
,Kalimat12,perubahan,O
,Kalimat12,zaman,O
,Kalimat12,.,O
,Kalimat13,dalam,O
,Kalimat13,kesempatan,O
,Kalimat13,lain,O
,Kalimat13,",",O
,Kalimat13,salah,O
,Kalimat13,satu,O
,Kalimat13,peserta,O
,Kalimat13,deklarasi,O
,Kalimat13,gbk,O
,Kalimat13,yahya,B-PER
,Kalimat13,muhaimin,B-PER
,Kalimat13,menyampaikan,O
,Kalimat13,bahwa,O
,Kalimat13,pemuda,O
,Kalimat13,hari,O
,Kalimat13,ini,O
,Kalimat13,perlu,O
,Kalimat13,kritis,O
,Kalimat13,dalam,O
,Kalimat13,menentukan,O
,Kalimat13,pilihannya,O
,Kalimat13,.,O
Artikel4,Kalimat14,cawapres,O
,Kalimat14,nomor,O
,Kalimat14,urut,O
,Kalimat14,1,O
,Kalimat14,",",O
,Kalimat14,muhaimin,B-PER
,Kalimat14,iskandar,I-PER
,Kalimat14,(,O
,Kalimat14,cak,O
,Kalimat14,imin,B-PER
,Kalimat14,),O
,Kalimat14,",",O
,Kalimat14,sempat,O
,Kalimat14,mengungkap,O
,Kalimat14,keprihatinannya,O
,Kalimat14,atas,O
,Kalimat14,kondisi,O
,Kalimat14,air,O
,Kalimat14,bersih,O
,Kalimat14,di,O
,Kalimat14,balikpapan,B-LOC
,Kalimat14,",",O
,Kalimat14,kalimantan,B-LOC
,Kalimat14,timur,I-LOC
,Kalimat14,",",O
,Kalimat14,saat,O
,Kalimat14,debat,O
,Kalimat14,cawapres,O
,Kalimat14,beberapa,O
,Kalimat14,waktu,O
,Kalimat14,lalu,O
,Kalimat14,.,O
,Kalimat15,pernyataan,O
,Kalimat15,cak,O
,Kalimat15,imin,B-PER
,Kalimat15,itu,O
,Kalimat15,kemudian,O
,Kalimat15,dibantah,O
,Kalimat15,oleh,O
,Kalimat15,wali,O
,Kalimat15,kota,O
,Kalimat15,balikpapan,B-LOC
,Kalimat15,rahmad,B-PER
,Kalimat15,mas'ud,I-PER
,Kalimat15,.,O
,Kalimat16,dalam,O
,Kalimat16,debat,O
,Kalimat16,cawapres,O
,Kalimat16,pada,O
,Kalimat16,jumat,B-TIM
,Kalimat16,(,O
,Kalimat16,22/12/2023,I-TIM
,Kalimat16,),O
,Kalimat16,malam,I-TIM
,Kalimat16,",",O
,Kalimat16,cak,O
,Kalimat16,imin,B-PER
,Kalimat16,awalnya,O
,Kalimat16,mendapat,O
,Kalimat16,pertanyaan,O
,Kalimat16,dari,O
,Kalimat16,panelis,O
,Kalimat16,dengan,O
,Kalimat16,sub,O
,Kalimat16,tema,O
,Kalimat16,perkotaan,O
,Kalimat16,.,O
,Kalimat17,lebih,O
,Kalimat17,lanjut,O
,Kalimat17,",",O
,Kalimat17,cak,O
,Kalimat17,imin,B-PER
,Kalimat17,menyinggung,O
,Kalimat17,soal,O
,Kalimat17,fiskal,O
,Kalimat17,atau,O
,Kalimat17,pendapatan,O
,Kalimat17,negara,O
,Kalimat17,harus,O
,Kalimat17,dipakai,O
,Kalimat17,berdasarkan,O
,Kalimat17,skala,O
,Kalimat17,prioritas,O
,Kalimat17,.,O
,Kalimat18,lihat,O
,Kalimat18,juga,O
,Kalimat18,video,O
,Kalimat18,respons,O
,Kalimat18,anies,B-PER
,Kalimat18,soal,O
,Kalimat18,candaan,O
,Kalimat18,gus,O
,Kalimat18,yahya,B-PER
,Kalimat18,yang,O
,Kalimat18,sebut,O
,Kalimat18,cak,O
,Kalimat18,imin,B-PER
,Kalimat18,tak,O
,Kalimat18,menang,O
,Kalimat18,:,O
,Kalimat18,[,O
,Kalimat18,gambas,O
,Kalimat18,:,O
,Kalimat18,video,O
,Kalimat18,],O
Artikel5,Kalimat18,ketua,O
,Kalimat18,umum,O
,Kalimat18,pan,B-LOC
,Kalimat18,zulkifli,B-PER
,Kalimat18,hasan,I-PER
,Kalimat18,(,O
,Kalimat18,zulhas,B-PER
,Kalimat18,),O
,Kalimat18,optimistis,O
,Kalimat18,pan,B-ORG
,Kalimat18,dan,O
,Kalimat18,prabowo-gibran,B-PER
,Kalimat18,bisa,O
,Kalimat18,menang,O
,Kalimat18,di,O
,Kalimat18,tegal,B-LOC
,Kalimat18,.,O
,Kalimat19,``,O
,Kalimat19,atusiasme,O
,Kalimat19,masyarakat,O
,Kalimat19,kabupaten,O
,Kalimat19,tegal,B-LOC
,Kalimat19,luar,O
,Kalimat19,biasa,O
,Kalimat19,saya,O
,Kalimat19,terima,O
,Kalimat19,kasih,O
,Kalimat19,",",O
,Kalimat19,apresiasi,O
,Kalimat19,tinggi,O
,Kalimat19,terhadap,O
,Kalimat19,kabupaten,O
,Kalimat19,tegal,B-LOC
,Kalimat19,walaupun,O
,Kalimat19,mendadak,O
,Kalimat19,tapi,O
,Kalimat19,menghadiri,O
,Kalimat19,kampanye,O
,Kalimat19,pan,B-ORG
,Kalimat19,ramai,O
,Kalimat19,sekali,O
,Kalimat19,",",O
,Kalimat19,',O
,Kalimat19,kata,O
,Kalimat19,zulhas,B-PER
,Kalimat19,saat,O
,Kalimat19,berkampanye,O
,Kalimat19,di,O
,Kalimat19,kabupaten,O
,Kalimat19,tegal,B-LOC
,Kalimat19,",",O
,Kalimat19,jawa,B-PER
,Kalimat19,tengah,I-PER
,Kalimat19,",",O
,Kalimat19,senin,B-TIM
,Kalimat19,(,O
,Kalimat19,25/12/2023,I-TIM
,Kalimat19,),O
,Kalimat19,.,O
,Kalimat20,pantauan,O
,Kalimat20,detikcom,B-ORG
,Kalimat20,",",O
,Kalimat20,sejumlah,O
,Kalimat20,titik,O
,Kalimat20,lokasi,O
,Kalimat20,kampanye,O
,Kalimat20,pan,B-ORG
,Kalimat20,nampak,O
,Kalimat20,begitu,O
,Kalimat20,ramai,O
,Kalimat20,dihadiri,O
,Kalimat20,oleh,O
,Kalimat20,warga,O
,Kalimat20,dan,O
,Kalimat20,kader,O
,Kalimat20,pan,B-ORG
,Kalimat20,.,O
,Kalimat21,tak,O
,Kalimat21,jarang,O
,Kalimat21,mereka,O
,Kalimat21,turut,O
,Kalimat21,menyanyikan,O
,Kalimat21,lagu,O
,Kalimat21,pan,B-ORG
,Kalimat21,pan,B-ORG
,Kalimat21,pan,B-ORG
,Kalimat21,.,O
,Kalimat22,``,O
,Kalimat22,mudah-mudahan,O
,Kalimat22,antusias,O
,Kalimat22,semangat,O
,Kalimat22,gairah,O
,Kalimat22,masyarakat,O
,Kalimat22,tegal,B-LOC
,Kalimat22,yang,O
,Kalimat22,begitu,O
,Kalimat22,luar,O
,Kalimat22,biasa,O
,Kalimat22,ini,O
,Kalimat22,bakal,O
,Kalimat22,memenangkan,O
,Kalimat22,pan,O
,Kalimat22,di,O
,Kalimat22,kabupaten,O
,Kalimat22,tegal,B-LOC
,Kalimat22,dan,O
,Kalimat22,juga,O
,Kalimat22,menangkan,O
,Kalimat22,prabowo-gibran,B-PER
,Kalimat22,",",O
,Kalimat22,',O
,Kalimat22,harap,O
,Kalimat22,zulhas,B-PER
,Kalimat22,.,O
Artikel6,Kalimat23,capres,O
,Kalimat23,nomor,O
,Kalimat23,urut,O
,Kalimat23,3,O
,Kalimat23,ganjar,B-PER
,Kalimat23,pranowo,I-PER
,Kalimat23,mengungkapkan,O
,Kalimat23,akan,O
,Kalimat23,membawa,O
,Kalimat23,keberhasilan,O
,Kalimat23,pengelolaan,O
,Kalimat23,zakat,O
,Kalimat23,bersama,O
,Kalimat23,badan,B-ORG
,Kalimat23,amil,I-ORG
,Kalimat23,zakat,I-ORG
,Kalimat23,nasional,I-ORG
,Kalimat23,(,O
,Kalimat23,baznas,B-ORG
,Kalimat23,),O
,Kalimat23,ke,O
,Kalimat23,tingkat,O
,Kalimat23,nasional,O
,Kalimat23,.,O
,Kalimat24,ia,O
,Kalimat24,mengatakan,O
,Kalimat24,kolaborasi,O
,Kalimat24,pemprov,O
,Kalimat24,jawa,B-LOC
,Kalimat24,tengah,I-LOC
,Kalimat24,dengan,O
,Kalimat24,baznas,B-ORG
,Kalimat24,jawa,B-LOC
,Kalimat24,tengah,I-LOC
,Kalimat24,dalam,O
,Kalimat24,mengelola,O
,Kalimat24,zakat,O
,Kalimat24,bahkan,O
,Kalimat24,sukses,O
,Kalimat24,mengantarkan,O
,Kalimat24,ganjar,B-PER
,Kalimat24,meraih,O
,Kalimat24,penghargaan,O
,Kalimat24,dari,O
,Kalimat24,baznas,B-ORG
,Kalimat24,ri,O
,Kalimat24,sebagai,O
,Kalimat24,gubernur,O
,Kalimat24,pendukung,O
,Kalimat24,utama,O
,Kalimat24,pengelolaan,O
,Kalimat24,zakat,O
,Kalimat24,di,O
,Kalimat24,indonesia,B-LOC
,Kalimat24,.,O
,Kalimat25,bersama,O
,Kalimat25,baznas,B-ORG
,Kalimat25,",",O
,Kalimat25,ganjar,B-PER
,Kalimat25,menaikkan,O
,Kalimat25,jumlah,O
,Kalimat25,penerimaan,O
,Kalimat25,zakat,O
,Kalimat25,dari,O
,Kalimat25,tahun,O
,Kalimat25,ke,O
,Kalimat25,tahun,O
,Kalimat25,.,O
,Kalimat26,apakah,O
,Kalimat26,sekolah,O
,Kalimat26,untuk,O
,Kalimat26,orang,O
,Kalimat26,miskin,O
,Kalimat26,",",O
,Kalimat26,model,O
,Kalimat26,pengelolaan,O
,Kalimat26,baznas,B-ORG
,Kalimat26,dengan,O
,Kalimat26,model,O
,Kalimat26,payroll,O
,Kalimat26,terus,O
,Kalimat26,kemudian,O
,Kalimat26,perhatian,O
,Kalimat26,pada,O
,Kalimat26,guru,O
,Kalimat26,agama,O
,Kalimat26,",",O
,Kalimat26,guru,O
,Kalimat26,ngaji,O
,Kalimat26,menurut,O
,Kalimat26,saya,O
,Kalimat26,ini,O
,Kalimat26,cara,O
,Kalimat26,yang,O
,Kalimat26,bisa,O
,Kalimat26,kita,O
,Kalimat26,naikkan,O
,Kalimat26,ke,O
,Kalimat26,nasional,O
,Kalimat26,",",O
,Kalimat26,',O
,Kalimat26,ujar,O
,Kalimat26,ganjar,B-PER
,Kalimat26,dalam,O
,Kalimat26,keteranganya,O
,Kalimat26,",",O
,Kalimat26,senin,B-TIM
,Kalimat26,(,O
,Kalimat26,25/12/2023,I-TIM
,Kalimat26,),O
,Kalimat26,.,O
,Kalimat27,lebih,O
,Kalimat27,lanjut,O
,Kalimat27,",",O
,Kalimat27,ganjar,B-PER
,Kalimat27,mengungkapkan,O
,Kalimat27,keberhasilannya,O
,Kalimat27,mengelola,O
,Kalimat27,zakat,O
,Kalimat27,bersama,O
,Kalimat27,baznas,B-ORG
,Kalimat27,di,O
,Kalimat27,hadapan,O
,Kalimat27,ulama,O
,Kalimat27,dan,O
,Kalimat27,masyarakat,O
,Kalimat27,yang,O
,Kalimat27,hadir,O
,Kalimat27,.,O
Artikel7,Kalimat28,ketua,O
,Kalimat28,umum,O
,Kalimat28,pan,B-ORG
,Kalimat28,zulkifli,B-PER
,Kalimat28,hasan,I-PER
,Kalimat28,(,O
,Kalimat28,zulhas,B-PER
,Kalimat28,),O
,Kalimat28,turut,O
,Kalimat28,mensosialisaikan,O
,Kalimat28,program,O
,Kalimat28,susu,O
,Kalimat28,dan,O
,Kalimat28,makan,O
,Kalimat28,siang,O
,Kalimat28,gratis,O
,Kalimat28,yang,O
,Kalimat28,diusulkan,O
,Kalimat28,oleh,O
,Kalimat28,pasangan,O
,Kalimat28,capres,O
,Kalimat28,&,O
,Kalimat28,cawapres,O
,Kalimat28,nomor,O
,Kalimat28,urut,O
,Kalimat28,dua,O
,Kalimat28,gibran,B-PER
,Kalimat28,prabowo,I-PER
,Kalimat28,.,O
,Kalimat29,sehingga,O
,Kalimat29,indonesia,B-LOC
,Kalimat29,memiliki,O
,Kalimat29,sdm,O
,Kalimat29,unggul,O
,Kalimat29,yang,O
,Kalimat29,mempunyai,O
,Kalimat29,daya,O
,Kalimat29,saing,O
,Kalimat29,tinggi,O
,Kalimat29,sekaligus,O
,Kalimat29,bisa,O
,Kalimat29,mewujudkan,O
,Kalimat29,indonesia,B-LOC
,Kalimat29,emas,O
,Kalimat29,di,O
,Kalimat29,2045,B-TIM
,Kalimat29,mendatang,O
,Kalimat29,.,O
,Kalimat30,',O
,Kalimat30,program,O
,Kalimat30,susu,O
,Kalimat30,gratis,O
,Kalimat30,agar,O
,Kalimat30,anak-anak,O
,Kalimat30,yang,O
,Kalimat30,bersekolah,O
,Kalimat30,sehat,O
,Kalimat30,dan,O
,Kalimat30,pintar,O
,Kalimat30,",",O
,Kalimat30,',O
,Kalimat30,kata,O
,Kalimat30,zulhas,B-PER
,Kalimat30,di,O
,Kalimat30,kabupaten,O
,Kalimat30,tegal,B-LOC
,Kalimat30,",",O
,Kalimat30,senin,B-TIM
,Kalimat30,(,O
,Kalimat30,25/12/2023,I-TIM
,Kalimat30,),O
,Kalimat30,.,O
,Kalimat31,``,O
,Kalimat31,kalau,O
,Kalimat31,pan,B-ORG
,Kalimat31,dan,O
,Kalimat31,gibran,B-PER
,Kalimat31,prabowo,I-PER
,Kalimat31,menang,O
,Kalimat31,ada,O
,Kalimat31,program,O
,Kalimat31,susu,O
,Kalimat31,dan,O
,Kalimat31,makan,O
,Kalimat31,siang,O
,Kalimat31,gratis,O
,Kalimat31,untuk,O
,Kalimat31,anak-anak,O
,Kalimat31,yang,O
,Kalimat31,bersekolah,O
,Kalimat31,",",O
,Kalimat31,',O
,Kalimat31,ujar,O
,Kalimat31,zulhas,B-PER
,Kalimat31,.,O
,Kalimat32,``,O
,Kalimat32,gibran,B-PER
,Kalimat32,prabowo,I-PER
,Kalimat32,",",O
,Kalimat32,',O
,Kalimat32,teriak,O
,Kalimat32,zulhas,B-PER
,Kalimat32,saat,O
,Kalimat32,orasi,O
,Kalimat32,politik,O
,Kalimat32,.,O
Artikel8,Kalimat33,relawan,O
,Kalimat33,untuk,O
,Kalimat33,majukan,O
,Kalimat33,indonesia,B-LOC
,Kalimat33,(,O
,Kalimat33,rumi,B-PER
,Kalimat33,),O
,Kalimat33,dan,O
,Kalimat33,kawan,O
,Kalimat33,gibran,B-PER
,Kalimat33,merilis,O
,Kalimat33,maskot,O
,Kalimat33,gemoy,O
,Kalimat33,menang,O
,Kalimat33,besar,O
,Kalimat33,.,O
,Kalimat34,hal,O
,Kalimat34,ini,O
,Kalimat34,disebut,O
,Kalimat34,dilakukan,O
,Kalimat34,untuk,O
,Kalimat34,menambah,O
,Kalimat34,semangat,O
,Kalimat34,dalam,O
,Kalimat34,memenangkan,O
,Kalimat34,gibran,B-PER
,Kalimat34,prabowo,I-PER
,Kalimat34,di,O
,Kalimat34,pilpres,O
,Kalimat34,2024,B-TIM
,Kalimat34,.,O
,Kalimat35,``,O
,Kalimat35,respon,O
,Kalimat35,luar,O
,Kalimat35,biasa,O
,Kalimat35,mereka,O
,Kalimat35,atas,O
,Kalimat35,maskot,O
,Kalimat35,gemoy,O
,Kalimat35,menang,O
,Kalimat35,besar,O
,Kalimat35,semakin,O
,Kalimat35,membuat,O
,Kalimat35,kami,O
,Kalimat35,yakin,O
,Kalimat35,bahwa,O
,Kalimat35,kemenangan,O
,Kalimat35,gibran,B-PER
,Kalimat35,prabowo,I-PER
,Kalimat35,semakin,O
,Kalimat35,dekat,O
,Kalimat35,",",O
,Kalimat35,kami,O
,Kalimat35,akan,O
,Kalimat35,menjemput,O
,Kalimat35,itu,O
,Kalimat35,dengan,O
,Kalimat35,penuh,O
,Kalimat35,semangat,O
,Kalimat35,",",O
,Kalimat35,',O
,Kalimat35,ujar,O
,Kalimat35,sekjen,O
,Kalimat35,kornas,O
,Kalimat35,rumi,B-PER
,Kalimat35,",",O
,Kalimat35,irfan,I-PER
,Kalimat35,",",O
,Kalimat35,dalam,O
,Kalimat35,keterangannya,O
,Kalimat35,",",O
,Kalimat35,senin,B-TIM
,Kalimat35,(,O
,Kalimat35,25/12/2023,I-TIM
,Kalimat35,),O
,Kalimat35,.,O
,Kalimat36,sementara,O
,Kalimat36,content,O
,Kalimat36,itu,O
,Kalimat36,ketua,O
,Kalimat36,tkd,O
,Kalimat36,gibran,B-PER
,Kalimat36,prabowo,I-PER
,Kalimat36,dki,O
,Kalimat36,jakarta,B-LOC
,Kalimat36,",",O
,Kalimat36,ahmed,B-PER
,Kalimat36,zaki,I-PER
,Kalimat36,",",O
,Kalimat36,menyambut,O
,Kalimat36,positif,O
,Kalimat36,launching,O
,Kalimat36,maskot,O
,Kalimat36,gemoy,O
,Kalimat36,menang,O
,Kalimat36,besar,O
,Kalimat36,yang,O
,Kalimat36,digagas,O
,Kalimat36,rumi,B-PER
,Kalimat36,dan,O
,Kalimat36,kawan,O
,Kalimat36,gibran,B-PER
,Kalimat36,.,O
,Kalimat37,``,O
,Kalimat37,saya,O
,Kalimat37,berharap,O
,Kalimat37,rumi,B-PER
,Kalimat37,dan,O
,Kalimat37,kawan,O
,Kalimat37,gibran,B-PER
,Kalimat37,dapat,O
,Kalimat37,membantu,O
,Kalimat37,kami,O
,Kalimat37,tkd,O
,Kalimat37,dki,O
,Kalimat37,jakarta,B-LOC
,Kalimat37,untuk,O
,Kalimat37,merebut,O
,Kalimat37,suara,O
,Kalimat37,sebanyak-banyaknya,
,Kalimat37,dan,O
,Kalimat37,memastikan,O
,Kalimat37,gibran,B-PER
,Kalimat37,prabowo,I-PER
,Kalimat37,menang,O
,Kalimat37,besar,O
,Kalimat37,di,O
,Kalimat37,jakarta,B-LOC
,Kalimat37,",",O
,Kalimat37,sesuai,O
,Kalimat37,dengan,O
,Kalimat37,selogan,O
,Kalimat37,rumi,B-PER
,Kalimat37,menang,O
,Kalimat37,besar,O
,Kalimat37,",",O
,Kalimat37,',O
,Kalimat37,sambungnya,O
,Kalimat37,.,O
Artikel9,Kalimat38,laskar,O
,Kalimat38,santri,
,Kalimat38,di,O
,Kalimat38,lumajang,B-LOC
,Kalimat38,",",O
,Kalimat38,jawa,B-LOC
,Kalimat38,timur,I-LOC
,Kalimat38,",",O
,Kalimat38,mendeklarasikan,O
,Kalimat38,dukungannya,O
,Kalimat38,untuk,O
,Kalimat38,pasangan,O
,Kalimat38,calon,O
,Kalimat38,nomor,O
,Kalimat38,urut,O
,Kalimat38,1,B-TIM
,Kalimat38,anies,B-PER
,Kalimat38,baswedan,I-PER
,Kalimat38,dan,O
,Kalimat38,muahimin,B-PER
,Kalimat38,iskandar,I-PER
,Kalimat38,(,O
,Kalimat38,amin,O
,Kalimat38,),O
,Kalimat38,.,O
,Kalimat39,deklarasi,O
,Kalimat39,dukungan,O
,Kalimat39,itu,O
,Kalimat39,berlangsung,O
,Kalimat39,di,O
,Kalimat39,pondok,O
,Kalimat39,pesantren,O
,Kalimat39,at-tarbiyah,B-ORG
,Kalimat39,linnasyi'in,I-ORG
,Kalimat39,",",O
,Kalimat39,kecamatan,O
,Kalimat39,kedungjajan,B-LOC
,Kalimat39,",",O
,Kalimat39,kabupaten,O
,Kalimat39,lumajang,B-LOC
,Kalimat39,.,O
,Kalimat40,berdasarkan,O
,Kalimat40,keterangan,O
,Kalimat40,yang,O
,Kalimat40,diterima,O
,Kalimat40,",",O
,Kalimat40,senin,B-TIM
,Kalimat40,(,O
,Kalimat40,25/12/2023,I-TIM
,Kalimat40,),O
,Kalimat40,",",O
,Kalimat40,acara,O
,Kalimat40,ini,O
,Kalimat40,dihadiri,O
,Kalimat40,oleh,O
,Kalimat40,sejumlah,O
,Kalimat40,kiai,O
,Kalimat40,dan,O
,Kalimat40,tokoh,O
,Kalimat40,berpengaruh,O
,Kalimat40,seperti,O
,Kalimat40,",",O
,Kalimat40,kh,O
,Kalimat40,zamzami,B-PER
,Kalimat40,mahrus,I-PER
,Kalimat40,(,O
,Kalimat40,lirboyo,B-LOC
,Kalimat40,),O
,Kalimat40,",",O
,Kalimat40,kh,O
,Kalimat40,abdul,B-PER
,Kalimat40,muid,I-PER
,Kalimat40,shohib,I-PER
,Kalimat40,(,O
,Kalimat40,lirboyo,B-LOC
,Kalimat40,),O
,Kalimat40,",",O
,Kalimat40,kh,O
,Kalimat40,zidni,B-PER
,Kalimat40,ilman,I-PER
,Kalimat40,nafia,I-PER
,Kalimat40,(,O
,Kalimat40,ploso,B-LOC
,Kalimat40,),O
,Kalimat40,",",O
,Kalimat40,kh,O
,Kalimat40,fahim,B-PER
,Kalimat40,royani,I-PER
,Kalimat40,(,O
,Kalimat40,ploso,B-LOC
,Kalimat40,),O
,Kalimat40,",",O
,Kalimat40,kh,O
,Kalimat40,makmun,B-PER
,Kalimat40,mahfudz,I-PER
,Kalimat40,(,O
,Kalimat40,ploso,B-LOC
,Kalimat40,),O
,Kalimat40,",",O
,Kalimat40,kh,O
,Kalimat40,cholil,B-PER
,Kalimat40,nawawie,I-PER
,Kalimat40,(,O
,Kalimat40,sidogiri,B-LOC
,Kalimat40,),O
,Kalimat40,",",O
,Kalimat40,kh,O
,Kalimat40,abdul,B-PER
,Kalimat40,mukti,B-PER
,Kalimat40,(,O
,Kalimat40,sidogiri,B-LOC
,Kalimat40,),O
,Kalimat40,",",O
,Kalimat40,dan,O
,Kalimat40,gus,O
,Kalimat40,najib,B-PER
,Kalimat40,hamid,I-PER
,Kalimat40,(,O
,Kalimat40,paiton,B-LOC
,Kalimat40,probolinggo,I-LOC
,Kalimat40,),O
,Kalimat40,.,O
,Kalimat41,m,O
,Kalimat41,husni,B-PER
,Kalimat41,zuhri,I-PER
,Kalimat41,(,O
,Kalimat41,pengasuh,O
,Kalimat41,pondok,O
,Kalimat41,pesantren,O
,Kalimat41,miftahul,B-PER
,Kalimat41,ulum,I-PER
,Kalimat41,banyuputih,B-LOC
,Kalimat41,lumajang,I-LOC
,Kalimat41,),O
,Kalimat41,",",O
,Kalimat41,kh,O
,Kalimat41,.,O
,Kalimat42,muhtar,B-PER
,Kalimat42,(,O
,Kalimat42,pengasuh,O
,Kalimat42,pondok,O
,Kalimat42,pesantren,O
,Kalimat42,ulil,B-PER
,Kalimat42,albab,I-PER
,Kalimat42,yosowilangun,B-LOC
,Kalimat42,),O
,Kalimat42,content,O
,Kalimat42,kh,O
,Kalimat42,cholil,B-PER
,Kalimat42,nawawie,I-PER
,Kalimat42,dari,O
,Kalimat42,sidogiri,B-LOC
,Kalimat42,menegaskan,O
,Kalimat42,bahwa,O
,Kalimat42,laskar,B-PER
,Kalimat42,santri,O
,Kalimat42,lumajang,B-LOC
,Kalimat42,ini,O
,Kalimat42,terbentuk,O
,Kalimat42,atas,O
,Kalimat42,inisiatif,O
,Kalimat42,sendiri,O
,Kalimat42,.,O
Artikel10,Kalimat43,yahyah,B-PER
,Kalimat43,cholil,I-PER
,Kalimat43,staquf,I-PER
,Kalimat43,atau,O
,Kalimat43,gus,O
,Kalimat43,yahya,B-PER
,Kalimat43,yang,O
,Kalimat43,menyebut,O
,Kalimat43,cawapres,O
,Kalimat43,muhamin,B-PER
,Kalimat43,iskandar,I-PER
,Kalimat43,atau,O
,Kalimat43,cak,O
,Kalimat43,imin,B-PER
,Kalimat43,mungkin,O
,Kalimat43,tidak,O
,Kalimat43,menang,O
,Kalimat43,dalam,O
,Kalimat43,pilpres,O
,Kalimat43,2024,B-TIM
,Kalimat43,mendatang,O
,Kalimat43,.,O
,Kalimat44,calon,O
,Kalimat44,presiden,O
,Kalimat44,nomor,O
,Kalimat44,urut,O
,Kalimat44,1,B-TIM
,Kalimat44,anies,B-PER
,Kalimat44,baswedan,I-PER
,Kalimat44,merespons,O
,Kalimat44,candaan,O
,Kalimat44,gus,O
,Kalimat44,yahya,B-PER
,Kalimat44,.,O
,Kalimat45,biar,O
,Kalimat45,para,O
,Kalimat45,pengamat,O
,Kalimat45,saja,O
,Kalimat45,yang,O
,Kalimat45,bertugas,O
,Kalimat45,untuk,O
,Kalimat45,mengamati,O
,Kalimat45,",",O
,Kalimat45,yang,O
,Kalimat45,punya,O
,Kalimat45,tugas,O
,Kalimat45,jalankan,O
,Kalimat45,saja,O
,Kalimat45,tugas,O
,Kalimat45,utamanya,O
,Kalimat45,",",O
,Kalimat45,',O
,Kalimat45,kata,O
,Kalimat45,anies,B-PER
,Kalimat45,kepada,O
,Kalimat45,wartawan,O
,Kalimat45,",",O
,Kalimat45,dilansir,O
,Kalimat45,detikjateng,B-ORG
,Kalimat45,",",O
,Kalimat45,senin,B-TIM
,Kalimat45,(,O
,Kalimat45,25/12/2023,I-TIM
,Kalimat45,),O
,Kalimat45,.,O
,Kalimat46,lebih,O
,Kalimat46,lanjut,O
,Kalimat46,",",O
,Kalimat46,anies,B-PER
,Kalimat46,mengatakan,O
,Kalimat46,",",O
,Kalimat46,saat,O
,Kalimat46,ini,O
,Kalimat46,dirinya,O
,Kalimat46,sedang,O
,Kalimat46,mendapat,O
,Kalimat46,tugas,O
,Kalimat46,sebagai,O
,Kalimat46,calon,O
,Kalimat46,presiden,O
,Kalimat46,pada,O
,Kalimat46,pemilu,O
,Kalimat46,2024,B-TIM
,Kalimat46,mendatang,O
,Kalimat46,.,O
,Kalimat47,maka,O
,Kalimat47,tugas,O
,Kalimat47,utamanya,O
,Kalimat47,sekarang,O
,Kalimat47,adalah,O
,Kalimat47,melalukan,O
,Kalimat47,sosialisasi,O
,Kalimat47,atas,O
,Kalimat47,gagasan,O
,Kalimat47,dan,O
,Kalimat47,ide,O
,Kalimat47,yang,O
,Kalimat47,dimiliki,O
,Kalimat47,.,O
Artikel11,Kalimat48,relawan,O
,Kalimat48,laskar,O
,Kalimat48,pembela,O
,Kalimat48,keadilan,O
,Kalimat48,dan,O
,Kalimat48,keberpihakan,O
,Kalimat48,masyarakat,O
,Kalimat48,(,O
,Kalimat48,lpkkm,B-ORG
,Kalimat48,),O
,Kalimat48,mendeklarasikan,O
,Kalimat48,dukungan,O
,Kalimat48,kepada,O
,Kalimat48,pasangan,O
,Kalimat48,anies,B-PER
,Kalimat48,baswedan,I-PER
,Kalimat48,dan,O
,Kalimat48,muhaimin,B-PER
,Kalimat48,iskandar,I-PER
,Kalimat48,(,O
,Kalimat48,amin,O
,Kalimat48,),O
,Kalimat48,.,O
,Kalimat49,kapten,O
,Kalimat49,timnas,O
,Kalimat49,amin,O
,Kalimat49,",",O
,Kalimat49,muhammad,B-PER
,Kalimat49,syaugi,I-PER
,Kalimat49,menyebut,O
,Kalimat49,bola,O
,Kalimat49,salju,O
,Kalimat49,perubahan,O
,Kalimat49,sudah,O
,Kalimat49,tak,O
,Kalimat49,bisa,O
,Kalimat49,dibendung,O
,Kalimat49,.,O
,Kalimat50,deklarasi,O
,Kalimat50,dinyatakan,O
,Kalimat50,di,O
,Kalimat50,rumah,O
,Kalimat50,pemenangan,O
,Kalimat50,timnas,O
,Kalimat50,amin,O
,Kalimat50,",",O
,Kalimat50,diponegoro,B-LOC
,Kalimat50,10,B-TIM
,Kalimat50,",",O
,Kalimat50,menteng,B-LOC
,Kalimat50,",",O
,Kalimat50,jakarta,B-LOC
,Kalimat50,pusat,I-LOC
,Kalimat50,.,O
,Kalimat51,dukungan,O
,Kalimat51,itu,O
,Kalimat51,diterima,O
,Kalimat51,langsung,O
,Kalimat51,oleh,O
,Kalimat51,kapten,O
,Kalimat51,timnas,O
,Kalimat51,amin,O
,Kalimat51,",",O
,Kalimat51,syaugi,B-PER
,Kalimat51,.,O
,Kalimat52,ia,O
,Kalimat52,menyebut,O
,Kalimat52,anies,B-PER
,Kalimat52,",",O
,Kalimat52,cak,B-PER
,Kalimat52,imin,I-PER
,Kalimat52,hingga,O
,Kalimat52,timnas,O
,Kalimat52,amin,O
,Kalimat52,mengapresiasi,O
,Kalimat52,dukungan,O
,Kalimat52,itu,O
,Kalimat52,.,O
Artikel12,Kalimat53,anies,B-PER
,Kalimat53,menerima,O
,Kalimat53,banyak,O
,Kalimat53,ungkapan,O
,Kalimat53,kekhawatiran,O
,Kalimat53,usai,O
,Kalimat53,presiden,O
,Kalimat53,jokowi,B-PER
,Kalimat53,menyatakan,O
,Kalimat53,akan,O
,Kalimat53,cawe-cawe,O
,Kalimat53,demi,O
,Kalimat53,bangsa,O
,Kalimat53,dan,O
,Kalimat53,negara,O
,Kalimat53,termasuk,O
,Kalimat53,soal,O
,Kalimat53,pemilu,O
,Kalimat53,2024.,B-TIM
,Kalimat53,ungkapan,O
,Kalimat53,kekhawatiran,O
,Kalimat53,itu,O
,Kalimat53,antara,O
,Kalimat53,lain,O
,Kalimat53,penjegalan,O
,Kalimat53,.,O
Artikel13,Kalimat54,selain,O
,Kalimat54,kunjungan,O
,Kalimat54,gubernur,O
,Kalimat54,anies,B-PER
,Kalimat54,",",O
,Kalimat54,rangkaian,O
,Kalimat54,kegiatan,O
,Kalimat54,lainnya,O
,Kalimat54,yaitu,O
,Kalimat54,publikasi,O
,Kalimat54,melalui,O
,Kalimat54,videotron,O
,Kalimat54,dan,O
,Kalimat54,lighting,O
,Kalimat54,di,O
,Kalimat54,aset,O
,Kalimat54,pemprov,O
,Kalimat54,dki,B-LOC
,Kalimat54,jakarta,I-LOC
,Kalimat54,pada,O
,Kalimat54,jumat,B-TIM
,Kalimat54,",",O
,Kalimat54,25,I-TIM
,Kalimat54,Februari-11,I-TIM
,Kalimat54,maret,I-TIM
,Kalimat54,2022,I-TIM
,Kalimat54,.,O
Artikel14,Kalimat55,hal,O
,Kalimat55,ini,O
,Kalimat55,dilakukan,O
,Kalimat55,untuk,O
,Kalimat55,mendukung,O
,Kalimat55,pasangan,O
,Kalimat55,cak,O
,Kalimat55,anies,B-PER
,Kalimat55,imin,B-PER
,Kalimat55,(,O
,Kalimat55,amin,O
,Kalimat55,),O
,Kalimat55,pada,O
,Kalimat55,pilpres,O
,Kalimat55,2024,B-TIM
,Kalimat55,nanti,O
,Kalimat55,.,O
,Kalimat56,pasangan,O
,Kalimat56,amin,O
,Kalimat56,dianggap,O
,Kalimat56,pasangan,O
,Kalimat56,paling,O
,Kalimat56,ideal,O
,Kalimat56,untuk,O
,Kalimat56,dititipkan,O
,Kalimat56,amanah,O
,Kalimat56,keumatan,O
,Kalimat56,dan,O
,Kalimat56,kemaslahatan,O
,Kalimat56,oleh,O
,Kalimat56,para,O
,Kalimat56,kiai,O
,Kalimat56,kampung,O
,Kalimat56,di,O
,Kalimat56,demak,B-LOC
,Kalimat56,khususnya,O
,Kalimat56,dan,O
,Kalimat56,indonesia,B-LOC
,Kalimat56,pada,O
,Kalimat56,umumnya,O
,Kalimat56,.,O
,Kalimat57,selain,O
,Kalimat57,itu,O
,Kalimat57,",",O
,Kalimat57,akan,O
,Kalimat57,dilakukan,O
,Kalimat57,kopdar,O
,Kalimat57,dan,O
,Kalimat57,silaturahmi,O
,Kalimat57,aminpreneur,O
,Kalimat57,.,O
,Kalimat58,contentacara,O
,Kalimat58,ini,O
,Kalimat58,disebut,O
,Kalimat58,menjadi,O
,Kalimat58,rangkaian,O
,Kalimat58,kegiatan,O
,Kalimat58,amin,O
,Kalimat58,untuk,O
,Kalimat58,menyerap,O
,Kalimat58,aspirasi,O
,Kalimat58,dari,O
,Kalimat58,1000,O
,Kalimat58,lebih,O
,Kalimat58,pengusaha,O
,Kalimat58,muda,O
,Kalimat58,atau,O
,Kalimat58,santri,O
,Kalimat58,yang,O
,Kalimat58,tersebar,O
,Kalimat58,dari,O
,Kalimat58,berbagai,O
,Kalimat58,daerah,O
,Kalimat58,dan,O
,Kalimat58,berbagai,O
,Kalimat58,jenis,O
,Kalimat58,usaha,O
,Kalimat58,.,O
,Kalimat59,ia,O
,Kalimat59,menyebut,O
,Kalimat59,dua,O
,Kalimat59,rangkaian,O
,Kalimat59,kegitan,O
,Kalimat59,amin,O
,Kalimat59,ini,O
,Kalimat59,merupakan,O
,Kalimat59,iktikad,O
,Kalimat59,politik,O
,Kalimat59,dalam,O
,Kalimat59,rangka,O
,Kalimat59,melangitkan,O
,Kalimat59,amin,O
,Kalimat59,dan,O
,Kalimat59,mengkosolidasikan,O
,Kalimat59,kekuatan,O
,Kalimat59,masyarakat,O
,Kalimat59,untuk,O
,Kalimat59,bersama-sama,O
,Kalimat59,menyukseskan,O
,Kalimat59,kemenangan,O
,Kalimat59,amin,O
,Kalimat59,.,O
Artikel15,Kalimat60,capres,O
,Kalimat60,nomor,O
,Kalimat60,urut,O
,Kalimat60,1,O
,Kalimat60,anies,B-PER
,Kalimat60,baswedan,I-PER
,Kalimat60,dilaporkan,O
,Kalimat60,ke,O
,Kalimat60,bawaslu,B-ORG
,Kalimat60,ri,O
,Kalimat60,oleh,O
,Kalimat60,sekelompok,O
,Kalimat60,orang,O
,Kalimat60,mengatasnamakan,O
,Kalimat60,advokat,O
,Kalimat60,pengawal,O
,Kalimat60,demokrasi,O
,Kalimat60,(,O
,Kalimat60,apd,B-ORG
,Kalimat60,),O
,Kalimat60,lantaran,O
,Kalimat60,dianggap,O
,Kalimat60,menyindir,O
,Kalimat60,dan,O
,Kalimat60,menjadikan,O
,Kalimat60,paslon,O
,Kalimat60,lain,O
,Kalimat60,sebagai,O
,Kalimat60,bahan,O
,Kalimat60,bercandaan,O
,Kalimat60,saat,O
,Kalimat60,pidato,O
,Kalimat60,.,O
,Kalimat61,anggota,O
,Kalimat61,bawaslu,B-ORG
,Kalimat61,ri,O
,Kalimat61,puadi,B-PER
,Kalimat61,mengatakan,O
,Kalimat61,pihaknya,O
,Kalimat61,telah,O
,Kalimat61,menerima,O
,Kalimat61,laporan,O
,Kalimat61,itu,O
,Kalimat61,dan,O
,Kalimat61,tengah,O
,Kalimat61,dilakukan,O
,Kalimat61,kajian,O
,Kalimat61,awal,O
,Kalimat61,.,O
,Kalimat62,puadi,B-PER
,Kalimat62,mengatakan,O
,Kalimat62,pihaknya,O
,Kalimat62,sedang,O
,Kalimat62,mengecek,O
,Kalimat62,apakah,O
,Kalimat62,laporan,O
,Kalimat62,tersebut,O
,Kalimat62,memenuhi,O
,Kalimat62,syarat,O
,Kalimat62,formil,O
,Kalimat62,materiil,O
,Kalimat62,.,O
,Kalimat63,jadi,O
,Kalimat63,kita,O
,Kalimat63,punya,O
,Kalimat63,waktu,O
,Kalimat63,dua,O
,Kalimat63,hari,O
,Kalimat63,untuk,O
,Kalimat63,melakukan,O
,Kalimat63,kajian,O
,Kalimat63,awal,O
,Kalimat63,apakah,O
,Kalimat63,laporan,O
,Kalimat63,itu,O
,Kalimat63,memenuhi,O
,Kalimat63,syarat,O
,Kalimat63,formil,O
,Kalimat63,materiil,O
,Kalimat63,atau,O
,Kalimat63,tidak,O
,Kalimat63,.,O
,Kalimat64,kalau,O
,Kalimat64,nanti,O
,Kalimat64,laporannya,O
,Kalimat64,selama,O
,Kalimat64,dua,O
,Kalimat64,hari,O
,Kalimat64,dilakukan,O
,Kalimat64,kajian,O
,Kalimat64,awal,O
,Kalimat64,memenuhi,O
,Kalimat64,syarat,O
,Kalimat64,formil,O
,Kalimat64,materiil,O
,Kalimat64,",",O
,Kalimat64,ya,O
,Kalimat64,",",O
,Kalimat64,berarti,O
,Kalimat64,kita,O
,Kalimat64,langsung,O
,Kalimat64,proses,O
,Kalimat64,klarifikasi,O
,Kalimat64,",",O
,Kalimat64,',O
,Kalimat64,kata,O
,Kalimat64,dia,O
,Kalimat64,.,O
Artikel16,Kalimat65,calon,O
,Kalimat65,presiden,O
,Kalimat65,nomor,O
,Kalimat65,urut,O
,Kalimat65,1,O
,Kalimat65,anies,B-PER
,Kalimat65,baswedan,I-PER
,Kalimat65,menantang,O
,Kalimat65,relawan,O
,Kalimat65,pendukung,O
,Kalimat65,untuk,O
,Kalimat65,meraup,O
,Kalimat65,suara,O
,Kalimat65,sebanyak-banyaknya,O
,Kalimat65,di,O
,Kalimat65,banten,B-LOC
,Kalimat65,.,O
,Kalimat66,tantangan,O
,Kalimat66,ini,O
,Kalimat66,dijawab,O
,Kalimat66,relawan,O
,Kalimat66,dan,O
,Kalimat66,pendukung,O
,Kalimat66,dengan,O
,Kalimat66,menargetkan,O
,Kalimat66,perolehan,O
,Kalimat66,suara,O
,Kalimat66,sebanyak,O
,Kalimat66,70,O
,Kalimat66,persen,O
,Kalimat66,.,O
,Kalimat67,ribuan,O
,Kalimat67,massa,O
,Kalimat67,pendukung,O
,Kalimat67,memenuhi,O
,Kalimat67,ruangan,O
,Kalimat67,gor,O
,Kalimat67,baik,O
,Kalimat67,itu,O
,Kalimat67,relawan,O
,Kalimat67,",",O
,Kalimat67,warga,O
,Kalimat67,dan,O
,Kalimat67,simpatisan,O
,Kalimat67,partai,O
,Kalimat67,pendukung,O
,Kalimat67,.,O
,Kalimat68,di,O
,Kalimat68,hadapan,O
,Kalimat68,massa,O
,Kalimat68,",",O
,Kalimat68,anies,B-PER
,Kalimat68,mengatakan,O
,Kalimat68,bahwa,O
,Kalimat68,kemenangan,O
,Kalimat68,pasangan,O
,Kalimat68,anies,B-PER
,Kalimat68,baswedan-muhaimin,B-PER
,Kalimat68,iskandar,I-PER
,Kalimat68,tidak,O
,Kalimat68,diberikan,O
,Kalimat68,secara,O
,Kalimat68,otomatis,O
,Kalimat68,.,O
,Kalimat69,ia,O
,Kalimat69,menyebut,O
,Kalimat69,bahwa,O
,Kalimat69,tantangan,O
,Kalimat69,kemenangan,O
,Kalimat69,juga,O
,Kalimat69,katanya,O
,Kalimat69,sangat,O
,Kalimat69,besar,O
,Kalimat69,.,O
Artikel17,Kalimat70,``,O
,Kalimat70,kita,O
,Kalimat70,itu,O
,Kalimat70,akan,O
,Kalimat70,selalu,O
,Kalimat70,merasakan,O
,Kalimat70,ada,O
,Kalimat70,suasana,O
,Kalimat70,nyaman,O
,Kalimat70,dan,O
,Kalimat70,tidak,O
,Kalimat70,nyaman,O
,Kalimat70,",",O
,Kalimat70,itu,O
,Kalimat70,bagian,O
,Kalimat70,dari,O
,Kalimat70,perjalanan,O
,Kalimat70,kita,O
,Kalimat70,",",O
,Kalimat70,kapan,O
,Kalimat70,pun,O
,Kalimat70,kita,O
,Kalimat70,akan,O
,Kalimat70,merasakan,O
,Kalimat70,itu,O
,Kalimat70,.,O
,Kalimat71,ada,O
,Kalimat71,suasana,O
,Kalimat71,kita,O
,Kalimat71,nyaman,O
,Kalimat71,dan,O
,Kalimat71,tidak,O
,Kalimat71,nyaman,O
,Kalimat71,",",O
,Kalimat71,',O
,Kalimat71,kata,O
,Kalimat71,anies,B-PER
,Kalimat71,mengawali,O
,Kalimat71,jawabannya,O
,Kalimat71,",",O
,Kalimat71,kamis,B-TIM
,Kalimat71,(,O
,Kalimat71,21/12/2023,I-TIM
,Kalimat71,),O
,Kalimat71,.,O
,Kalimat72,anies,B-PER
,Kalimat72,content,O
,Kalimat72,mengatakan,O
,Kalimat72,jika,O
,Kalimat72,seseorang,O
,Kalimat72,sering,O
,Kalimat72,menghadapi,O
,Kalimat72,perasaan,O
,Kalimat72,nyaman,O
,Kalimat72,dan,O
,Kalimat72,tidak,O
,Kalimat72,nyaman,O
,Kalimat72,maka,O
,Kalimat72,akan,O
,Kalimat72,menimbulkan,O
,Kalimat72,stabilitas,O
,Kalimat72,emosi,O
,Kalimat72,.,O
,Kalimat73,``,O
,Kalimat73,makin,O
,Kalimat73,sering,O
,Kalimat73,anda,O
,Kalimat73,merasakan,O
,Kalimat73,suasana,O
,Kalimat73,nyaman,O
,Kalimat73,dan,O
,Kalimat73,tidak,O
,Kalimat73,nyaman,O
,Kalimat73,",",O
,Kalimat73,makin,O
,Kalimat73,anda,O
,Kalimat73,terbiasa,O
,Kalimat73,untuk,O
,Kalimat73,memiliki,O
,Kalimat73,kalau,O
,Kalimat73,saya,O
,Kalimat73,istilahkan,O
,Kalimat73,stabilitas,O
,Kalimat73,emosi,O
,Kalimat73,.,O
,Kalimat74,``,O
,Kalimat74,pemimpin,O
,Kalimat74,itu,O
,Kalimat74,bukan,O
,Kalimat74,dibutuhkan,O
,Kalimat74,kesantunannya,O
,Kalimat74,",",O
,Kalimat74,pemimpin,O
,Kalimat74,itu,O
,Kalimat74,dibutuhkan,O
,Kalimat74,stabilitasnya,O
,Kalimat74,",",O
,Kalimat74,karena,O
,Kalimat74,stabilitasnya,O
,Kalimat74,ada,O
,Kalimat74,dalam,O
,Kalimat74,dirinya,O
,Kalimat74,",",O
,Kalimat74,jiwanya,O
,Kalimat74,",",O
,Kalimat74,bukan,O
,Kalimat74,di,O
,Kalimat74,dalam,O
,Kalimat74,tampilan,O
,Kalimat74,luar,O
,Kalimat74,",",O
,Kalimat74,tampilan,O
,Kalimat74,luarnya,O
,Kalimat74,santun,O
,Kalimat74,",",O
,Kalimat74,sopan,O
,Kalimat74,ini,O
,Kalimat74,tampilan,O
,Kalimat74,luar,O
,Kalimat74,",",O
,Kalimat74,tapi,O
,Kalimat74,yang,O
,Kalimat74,dibutuhkan,O
,Kalimat74,bukan,O
,Kalimat74,tampilan,O
,Kalimat74,luarnya,O
,Kalimat74,yang,O
,Kalimat74,dibutuhkan,O
,Kalimat74,adalah,O
,Kalimat74,stabilitas,O
,Kalimat74,emosi,O
,Kalimat74,",",O
,Kalimat74,',O
,Kalimat74,ujar,O
,Kalimat74,anies,B-PER
,Kalimat74,.,O
Artikel18,Kalimat75,wakil,O
,Kalimat75,presiden,O
,Kalimat75,ke-10,B-TIM
,Kalimat75,dan,O
,Kalimat75,ke-12,I-TIM
,Kalimat75,ri,O
,Kalimat75,jusuf,B-PER
,Kalimat75,kalla,I-PER
,Kalimat75,(,O
,Kalimat75,jk,O
,Kalimat75,),O
,Kalimat75,resmi,O
,Kalimat75,menyatakan,O
,Kalimat75,dukungan,O
,Kalimat75,ke,O
,Kalimat75,pasangan,O
,Kalimat75,calon,O
,Kalimat75,nomor,O
,Kalimat75,urut,O
,Kalimat75,1,B-TIM
,Kalimat75,anies,B-PER
,Kalimat75,baswedan,I-PER
,Kalimat75,muhaimin,I-PER
,Kalimat75,iskandar,I-PER
,Kalimat75,(,O
,Kalimat75,cak,O
,Kalimat75,imin,B-PER
,Kalimat75,),O
,Kalimat75,di,O
,Kalimat75,pilpres,O
,Kalimat75,2024.,B-TIM
,Kalimat75,dukungan,O
,Kalimat75,jk,O
,Kalimat75,ke,O
,Kalimat75,anies,B-PER
,Kalimat75,itu,O
,Kalimat75,awalnya,O
,Kalimat75,viral,O
,Kalimat75,lewat,O
,Kalimat75,video,O
,Kalimat75,beredar,O
,Kalimat75,di,O
,Kalimat75,media,O
,Kalimat75,sosial,O
,Kalimat75,.,O
,Kalimat76,dukungan,O
,Kalimat76,jk,O
,Kalimat76,ke,O
,Kalimat76,anies,B-PER
,Kalimat76,cak,O
,Kalimat76,imin,B-PER
,Kalimat76,disampaikan,O
,Kalimat76,di,O
,Kalimat76,makassar,B-LOC
,Kalimat76,.,O
,Kalimat77,tidak,O
,Kalimat77,hanya,O
,Kalimat77,itu,O
,Kalimat77,",",O
,Kalimat77,menurut,O
,Kalimat77,jk,O
,Kalimat77,",",O
,Kalimat77,anies,B-PER
,Kalimat77,memiliki,O
,Kalimat77,keunggulan,O
,Kalimat77,dalam,O
,Kalimat77,segi,O
,Kalimat77,pengetahuan,O
,Kalimat77,",",O
,Kalimat77,pengalaman,O
,Kalimat77,",",O
,Kalimat77,kejujuran,O
,Kalimat77,serta,O
,Kalimat77,integritas,O
,Kalimat77,.,O
,Kalimat78,simak,O
,Kalimat78,respons,O
,Kalimat78,anies,B-PER
,Kalimat78,cak,O
,Kalimat78,imin,B-PER
,Kalimat78,di,O
,Kalimat78,halaman,O
,Kalimat78,berikut,O
,Kalimat78,saksikan,O
,Kalimat78,video,O
,Kalimat78,tkn,O
,Kalimat78,soal,O
,Kalimat78,jk,O
,Kalimat78,dukung,O
,Kalimat78,amin,O
,Kalimat78,:,O
,Kalimat78,tak,O
,Kalimat78,banyak,O
,Kalimat78,berpengaruh,O
,Kalimat78,,O
,Kalimat78,:,O
,Kalimat78,[,O
,Kalimat78,gambas,O
,Kalimat78,:,O
,Kalimat78,video,O
,Kalimat78,20detik,B-TIM
,Kalimat78,],O
,Kalimat78,halaman,O
,Kalimat78,1,B-TIM
,Kalimat78,2,I-TIM
,Kalimat78,3,I-TIM
,Kalimat78,selanjutnya,O
Artikel19,Kalimat78,cawapres,O
,Kalimat78,nomor,O
,Kalimat78,urut,O
,Kalimat78,1,B-TIM
,Kalimat78,",",O
,Kalimat78,muhaimin,B-PER
,Kalimat78,iskandar,I-PER
,Kalimat78,atau,O
,Kalimat78,cak,O
,Kalimat78,imin,B-PER
,Kalimat78,",",O
,Kalimat78,merespons,O
,Kalimat78,positif,O
,Kalimat78,dukungan,O
,Kalimat78,yang,O
,Kalimat78,diberikan,O
,Kalimat78,wakil,O
,Kalimat78,presiden,O
,Kalimat78,indonesia,B-LOC
,Kalimat78,ke-10,B-TIM
,Kalimat78,dan,O
,Kalimat78,ke-12,B-TIM
,Kalimat78,",",O
,Kalimat78,jusuf,B-PER
,Kalimat78,kalla,I-PER
,Kalimat78,(,O
,Kalimat78,jk,O
,Kalimat78,),O
,Kalimat78,",",O
,Kalimat78,kepada,O
,Kalimat78,pasangan,O
,Kalimat78,anies,B-PER
,Kalimat78,baswedan,I-PER
,Kalimat78,dan,O
,Kalimat78,cak,O
,Kalimat78,imin,B-PER
,Kalimat78,.,O
,Kalimat79,cak,O
,Kalimat79,imin,B-PER
,Kalimat79,mengaku,O
,Kalimat79,sempat,O
,Kalimat79,merasa,O
,Kalimat79,khawatir,O
,Kalimat79,jika,O
,Kalimat79,jk,O
,Kalimat79,mengubah,O
,Kalimat79,dukungan,O
,Kalimat79,.,O
,Kalimat80,namun,O
,Kalimat80,setelah,O
,Kalimat80,kepastian,O
,Kalimat80,dukungan,O
,Kalimat80,jk,O
,Kalimat80,muncul,O
,Kalimat80,",",O
,Kalimat80,cak,O
,Kalimat80,imin,B-PER
,Kalimat80,merasa,O
,Kalimat80,bahagia,O
,Kalimat80,.,O
,Kalimat81,sebelumnya,O
,Kalimat81,",",O
,Kalimat81,wakil,O
,Kalimat81,presiden,O
,Kalimat81,ke-10,B-TIM
,Kalimat81,dan,O
,Kalimat81,ke-12,B-TIM
,Kalimat81,ri,O
,Kalimat81,jusuf,B-PER
,Kalimat81,kalla,I-PER
,Kalimat81,(,O
,Kalimat81,jk,O
,Kalimat81,),O
,Kalimat81,resmi,O
,Kalimat81,menyampaikan,O
,Kalimat81,dukungan,O
,Kalimat81,ke,O
,Kalimat81,pasangan,O
,Kalimat81,anies,B-PER
,Kalimat81,baswedan,I-PER
,Kalimat81,dan,O
,Kalimat81,cak,O
,Kalimat81,imin,B-PER
,Kalimat81,di,O
,Kalimat81,pilpres,O
,Kalimat81,2024.,B-TIM
,Kalimat81,simak,O
,Kalimat81,juga,O
,Kalimat81,ragam,O
,Kalimat81,reaksi,O
,Kalimat81,soal,O
,Kalimat81,cak,O
,Kalimat81,imin,B-PER
,Kalimat81,sebut,O
,Kalimat81,tukang,O
,Kalimat81,becak,O
,Kalimat81,tak,O
,Kalimat81,nikmati,O
,Kalimat81,pembangunan,O
,Kalimat81,tol,O
,Kalimat81,,O
,Kalimat81,:,O
,Kalimat81,[,O
,Kalimat81,gambas,O
,Kalimat81,:,O
,Kalimat81,video,O
,Kalimat81,20detik,B-TIM
,Kalimat81,],O
Artikel20,Kalimat81,calon,O
,Kalimat81,wakil,O
,Kalimat81,presiden,O
,Kalimat81,nomor,O
,Kalimat81,urut,O
,Kalimat81,1,B-TIM
,Kalimat81,",",O
,Kalimat81,muhaimin,B-PER
,Kalimat81,iskandar,I-PER
,Kalimat81,atau,O
,Kalimat81,cak,O
,Kalimat81,imin,B-TIM
,Kalimat81,menyatakan,O
,Kalimat81,siap,O
,Kalimat81,kerja,O
,Kalimat81,all,O
,Kalimat81,out,O
,Kalimat81,jika,O
,Kalimat81,menang,O
,Kalimat81,pilpres,O
,Kalimat81,2024.,B-TIM
,Kalimat81,selain,O
,Kalimat81,itu,O
,Kalimat81,",",O
,Kalimat81,cak,O
,Kalimat81,imin,B-PER
,Kalimat81,juga,O
,Kalimat81,siap,O
,Kalimat81,mundur,O
,Kalimat81,di,O
,Kalimat81,tengah,O
,Kalimat81,jalan,O
,Kalimat81,jika,O
,Kalimat81,dianggap,O
,Kalimat81,tidak,O
,Kalimat81,berguna,O
,Kalimat81,.,O
,Kalimat82,dalam,O
,Kalimat82,diskusi,O
,Kalimat82,itu,O
,Kalimat82,cak,O
,Kalimat82,imin,B-PER
,Kalimat82,ditanya,O
,Kalimat82,apakah,O
,Kalimat82,berani,O
,Kalimat82,mundur,O
,Kalimat82,jika,O
,Kalimat82,gagal,O
,Kalimat82,sebagai,O
,Kalimat82,wapres,O
,Kalimat82,seandainya,O
,Kalimat82,terpilih,O
,Kalimat82,.,O
,Kalimat83,``,O
,Kalimat83,kan,O
,Kalimat83,tadi,O
,Kalimat83,cak,O
,Kalimat83,imin,B-PER
,Kalimat83,ngangkat,O
,Kalimat83,meritokrasi,O
,Kalimat83,",",O
,Kalimat83,gimana,O
,Kalimat83,tolak,O
,Kalimat83,ukur,O
,Kalimat83,cak,O
,Kalimat83,imin,B-TIM
,Kalimat83,sebagai,O
,Kalimat83,wapres,O
,Kalimat83,nanti,O
,Kalimat83,itu,O
,Kalimat83,dianggap,O
,Kalimat83,gagal,O
,Kalimat83,?,O
,Kalimat83,karena,O
,Kalimat83,itu,O
,Kalimat83,saya,O
,Kalimat83,bertekad,O
,Kalimat83,bersama,O
,Kalimat83,mas,O
,Kalimat83,anies,B-PER
,Kalimat83,kalau,O
,Kalimat83,terpilih,O
,Kalimat83,benar-benar,
,Kalimat83,kerja,O
,Kalimat83,all,O
,Kalimat83,out,O
,Kalimat83,dan,O
,Kalimat83,kalau,O
,Kalimat83,engga,O
,Kalimat83,berguna,O
,Kalimat83,siap,O
,Kalimat83,mundur,O
,Kalimat83,di,O
,Kalimat83,tengah,O
,Kalimat83,jalan,O
,Kalimat83,",",O
,Kalimat83,jadi,O
,Kalimat83,harus,O
,Kalimat83,all,O
,Kalimat83,out,O
,Kalimat83,",",O
,Kalimat83,',O
,Kalimat83,jawab,O
,Kalimat83,cak,O
,Kalimat83,imin,B-PER
,Kalimat83,.,O
Artikel21,Kalimat84,relawan,O
,Kalimat84,jokowi,B-PER
,Kalimat84,untuk,O
,Kalimat84,prabowo,B-PER
,Kalimat84,gibran,I-PER
,Kalimat84,atau,O
,Kalimat84,rejo,B-PER
,Kalimat84,pro,O
,Kalimat84,gibran,B-PER
,Kalimat84,",",O
,Kalimat84,menyoroti,O
,Kalimat84,penampilan,O
,Kalimat84,gibran,B-PER
,Kalimat84,rakabuming,I-PER
,Kalimat84,dalam,O
,Kalimat84,debat,O
,Kalimat84,cawapres,O
,Kalimat84,perdananya,O
,Kalimat84,.,O
,Kalimat85,gibran,B-PER
,Kalimat85,dinilai,O
,Kalimat85,tampil,O
,Kalimat85,gemilang,O
,Kalimat85,dibanding,O
,Kalimat85,cawapres,O
,Kalimat85,lain,O
,Kalimat85,.,O
,Kalimat86,ia,O
,Kalimat86,tampil,O
,Kalimat86,gemilang,O
,Kalimat86,dan,O
,Kalimat86,mampu,O
,Kalimat86,menjelaskan,O
,Kalimat86,",",O
,Kalimat86,menjawab,O
,Kalimat86,serta,O
,Kalimat86,saat,O
,Kalimat86,beradu,O
,Kalimat86,argumentasi,O
,Kalimat86,dengan,O
,Kalimat86,peserta,O
,Kalimat86,lainnya,O
,Kalimat86,",",O
,Kalimat86,',O
,Kalimat86,ketua,O
,Kalimat86,umum,O
,Kalimat86,rejo,B-PER
,Kalimat86,pro,O
,Kalimat86,gibran,B-PER
,Kalimat86,",",O
,Kalimat86,hm,O
,Kalimat86,darmizal,B-PER
,Kalimat86,ms,O
,Kalimat86,",",O
,Kalimat86,dalam,O
,Kalimat86,keterangannya,O
,Kalimat86,",",O
,Kalimat86,sabtu,B-TIM
,Kalimat86,(,O
,Kalimat86,23/12/2023,I-TIM
,Kalimat86,),O
,Kalimat86,.,O
,Kalimat87,menurut,O
,Kalimat87,darmizal,B-PER
,Kalimat87,banyak,O
,Kalimat87,orang,O
,Kalimat87,sebelumnya,O
,Kalimat87,meragukan,O
,Kalimat87,kemampuan,O
,Kalimat87,gibran,B-PER
,Kalimat87,dalam,O
,Kalimat87,debat,O
,Kalimat87,namun,O
,Kalimat87,",",O
,Kalimat87,penampilan,O
,Kalimat87,debatnya,O
,Kalimat87,dinilai,O
,Kalimat87,dapat,O
,Kalimat87,mematahkan,O
,Kalimat87,anggapan,O
,Kalimat87,tersebut,O
,Kalimat87,.,O
,Kalimat88,tidak,O
,Kalimat88,hanya,O
,Kalimat88,itu,O
,Kalimat88,",",O
,Kalimat88,gibran,B-PER
,Kalimat88,dinilai,O
,Kalimat88,menunjukkan,O
,Kalimat88,kepiawaiannya,O
,Kalimat88,dalam,O
,Kalimat88,berdebat,O
,Kalimat88,dengan,O
,Kalimat88,menggarisbawahi,O
,Kalimat88,inkonsistensi,O
,Kalimat88,cawapres,O
,Kalimat88,1,O
,Kalimat88,cak,O
,Kalimat88,imin,B-PER
,Kalimat88,terkait,O
,Kalimat88,pembangunan,O
,Kalimat88,ikn,B-LOC
,Kalimat88,.,O
Artikel22,Kalimat89,beredar,O
,Kalimat89,foto,O
,Kalimat89,anggota,O
,Kalimat89,komisi,O
,Kalimat89,vii,O
,Kalimat89,fraksi,O
,Kalimat89,pkb,B-ORG
,Kalimat89,",",O
,Kalimat89,abdul,B-PER
,Kalimat89,kadir,I-PER
,Kalimat89,karding,O
,Kalimat89,menggunakan,O
,Kalimat89,headset,O
,Kalimat89,triple,O
,Kalimat89,disebut-sebut,O
,Kalimat89,sebagai,O
,Kalimat89,pengarah,O
,Kalimat89,untuk,O
,Kalimat89,cawapres,O
,Kalimat89,nomor,O
,Kalimat89,urut,O
,Kalimat89,2,O
,Kalimat89,",",O
,Kalimat89,gibran,B-PER
,Kalimat89,rakabuming,I-PER
,Kalimat89,saat,O
,Kalimat89,debat,O
,Kalimat89,cawapres,O
,Kalimat89,2024.,B-TIM
,Kalimat89,dari,O
,Kalimat89,video,O
,Kalimat89,itu,O
,Kalimat89,terlihat,O
,Kalimat89,foto,O
,Kalimat89,abdul,B-PER
,Kalimat89,kadir,I-PER
,Kalimat89,mengenakan,O
,Kalimat89,jaket,O
,Kalimat89,hitam,O
,Kalimat89,sambil,O
,Kalimat89,memegang,O
,Kalimat89,mic,O
,Kalimat89,yang,O
,Kalimat89,menempel,O
,Kalimat89,di,O
,Kalimat89,dagu,O
,Kalimat89,.,O
,Kalimat90,contentabdul,O
,Kalimat90,kadir,I-PER
,Kalimat90,mengatakan,O
,Kalimat90,foto,O
,Kalimat90,tersebut,O
,Kalimat90,diambil,O
,Kalimat90,saat,O
,Kalimat90,debat,O
,Kalimat90,capres,O
,Kalimat90,2019,B-TIM
,Kalimat90,lalu,O
,Kalimat90,.,O
,Kalimat91,``,O
,Kalimat91,foto,O
,Kalimat91,ini,O
,Kalimat91,adalah,O
,Kalimat91,debat,O
,Kalimat91,antara,O
,Kalimat91,@,O
,Kalimat91,jokowi,B-PER
,Kalimat91,vs,O
,Kalimat91,@,O
,Kalimat91,prabowo,B-PER
,Kalimat91,tahun,O
,Kalimat91,2019,B-TIM
,Kalimat91,bukan,O
,Kalimat91,debat,O
,Kalimat91,#,O
,Kalimat91,debat,O
,Kalimat91,cawapres,O
,Kalimat91,2023,B-TIM
,Kalimat91,",",O
,Kalimat91,',O
,Kalimat91,tulis,O
,Kalimat91,abdul,B-PER
,Kalimat91,kadir,I-PER
,Kalimat91,.,O
,Kalimat92,foto,O
,Kalimat92,:,O
,Kalimat92,abdul,B-PER
,Kalimat92,kadir,I-PER
,Kalimat92,pakai,O
,Kalimat92,headset,O
,Kalimat92,di,O
,Kalimat92,pilpres,O
,Kalimat92,2019,B-TIM
,Kalimat92,(,O
,Kalimat92,dok,O
,Kalimat92,.,O
Artikel23,Kalimat93,paguyuban,O
,Kalimat93,pedagang,O
,Kalimat93,kaki,O
,Kalimat93,lima,O
,Kalimat93,jawa,B-LOC
,Kalimat93,barat,I-LOC
,Kalimat93,(,O
,Kalimat93,jabar,B-LOC
,Kalimat93,),O
,Kalimat93,bergabung,O
,Kalimat93,dengan,O
,Kalimat93,relawan,O
,Kalimat93,gemoy,O
,Kalimat93,",",O
,Kalimat93,asoy,O
,Kalimat93,",",O
,Kalimat93,santuy,O
,Kalimat93,poll,O
,Kalimat93,bersama,O
,Kalimat93,prabowo,B-PER
,Kalimat93,(,O
,Kalimat93,gaspoll,O
,Kalimat93,bro,O
,Kalimat93,),O
,Kalimat93,.,O
,Kalimat94,sejumlah,O
,Kalimat94,pedagang,O
,Kalimat94,ini,O
,Kalimat94,menyampaikan,O
,Kalimat94,dukungannya,O
,Kalimat94,kepada,O
,Kalimat94,prabowo,B-PER
,Kalimat94,gibran,B-PER
,Kalimat94,dalam,O
,Kalimat94,pilpres,O
,Kalimat94,2024,B-TIM
,Kalimat94,.,O
,Kalimat95,``,O
,Kalimat95,kita,O
,Kalimat95,banyak,O
,Kalimat95,terbantu,O
,Kalimat95,dengan,O
,Kalimat95,program,O
,Kalimat95,itu,O
,Kalimat95,",",O
,Kalimat95,makanya,O
,Kalimat95,kita,O
,Kalimat95,dukung,O
,Kalimat95,prabowo,B-PER
,Kalimat95,gibran,I-PER
,Kalimat95,yang,O
,Kalimat95,akan,O
,Kalimat95,melanjutkan,O
,Kalimat95,",",O
,Kalimat95,',O
,Kalimat95,ucap,O
,Kalimat95,koordinator,O
,Kalimat95,paguyuban,O
,Kalimat95,pedagang,O
,Kalimat95,kaki,O
,Kalimat95,lima,O
,Kalimat95,jabar,O
,Kalimat95,azril,B-PER
,Kalimat95,fahrul,I-PER
,Kalimat95,rezi,I-PER
,Kalimat95,dalam,O
,Kalimat95,keterangannya,O
,Kalimat95,",",O
,Kalimat95,sabtu,B-TIM
,Kalimat95,(,O
,Kalimat95,23/12/2023,I-TIM
,Kalimat95,),O
,Kalimat95,.,O
,Kalimat96,disebutkan,O
,Kalimat96,",",O
,Kalimat96,bergabungnya,O
,Kalimat96,paguyuban,O
,Kalimat96,pedagang,O
,Kalimat96,kaki,O
,Kalimat96,lima,O
,Kalimat96,jabar,B-LOC
,Kalimat96,sekaligus,O
,Kalimat96,memperkuat,O
,Kalimat96,relawan,O
,Kalimat96,gaspoll,O
,Kalimat96,bro,O
,Kalimat96,.,O
,Kalimat97,relawan,O
,Kalimat97,gaspoll,O
,Kalimat97,bro,O
,Kalimat97,ini,O
,Kalimat97,juga,O
,Kalimat97,disebut,O
,Kalimat97,telah,O
,Kalimat97,hadir,O
,Kalimat97,di,O
,Kalimat97,27,O
,Kalimat97,kabupaten/kota,O
,Kalimat97,di,O
,Kalimat97,jawa,B-LOC
,Kalimat97,barat,I-LOC
,Kalimat97,.,O
Artikel24,Kalimat98,cawapres,O
,Kalimat98,nomor,O
,Kalimat98,urut,O
,Kalimat98,2,O
,Kalimat98,gibran,B-PER
,Kalimat98,rakabuming,I-PER
,Kalimat98,raka,I-PER
,Kalimat98,menjelaskan,O
,Kalimat98,bahwa,O
,Kalimat98,dirinya,O
,Kalimat98,dan,O
,Kalimat98,prabowo,B-PER
,Kalimat98,subianto,I-PER
,Kalimat98,akan,O
,Kalimat98,melanjutkan,O
,Kalimat98,dan,O
,Kalimat98,menyempurnakan,O
,Kalimat98,seluruh,O
,Kalimat98,program,O
,Kalimat98,presiden,O
,Kalimat98,joko,B-PER
,Kalimat98,widodo,I-PER
,Kalimat98,(,O
,Kalimat98,jokowi,B-PER
,Kalimat98,),O
,Kalimat98,.,O
,Kalimat99,gibran,B-PER
,Kalimat99,menyinggung,O
,Kalimat99,kontestan,O
,Kalimat99,lain,O
,Kalimat99,yang,O
,Kalimat99,belum,O
,Kalimat99,diketahui,O
,Kalimat99,komitmennya,O
,Kalimat99,atas,O
,Kalimat99,program,O
,Kalimat99,jokowi,B-PER
,Kalimat99,.,O
,Kalimat100,hal,O
,Kalimat100,ini,O
,Kalimat100,disampaikan,O
,Kalimat100,gibran,B-PER
,Kalimat100,saat,O
,Kalimat100,menghadiri,O
,Kalimat100,perayaan,O
,Kalimat100,natal,O
,Kalimat100,dpd,O
,Kalimat100,partai,O
,Kalimat100,golkar,B-ORG
,Kalimat100,sulawesi,B-LOC
,Kalimat100,utara,I-LOC
,Kalimat100,di,O
,Kalimat100,sutan,O
,Kalimat100,raja,O
,Kalimat100,hotel,O
,Kalimat100,and,O
,Kalimat100,convention,O
,Kalimat100,",",O
,Kalimat100,manado,B-LOC
,Kalimat100,",",O
,Kalimat100,sabtu,B-TIM
,Kalimat100,(,O
,Kalimat100,23/12/2023,I-TIM
,Kalimat100,),O
,Kalimat100,.,O
,Kalimat101,``,O
,Kalimat101,saya,O
,Kalimat101,tidak,O
,Kalimat101,tahu,O
,Kalimat101,komitmen,O
,Kalimat101,kontestan,O
,Kalimat101,yang,O
,Kalimat101,lain,O
,Kalimat101,seperti,O
,Kalimat101,apa,O
,Kalimat101,",",O
,Kalimat101,tapi,O
,Kalimat101,yang,O
,Kalimat101,jelas,O
,Kalimat101,saya,O
,Kalimat101,dan,O
,Kalimat101,pak,O
,Kalimat101,prabowo,B-PER
,Kalimat101,akan,O
,Kalimat101,melanjutkan,O
,Kalimat101,",",O
,Kalimat101,akan,O
,Kalimat101,menyempurnakan,O
,Kalimat101,program-program,O
,Kalimat101,yang,O
,Kalimat101,sudah,O
,Kalimat101,ada,O
,Kalimat101,",",O
,Kalimat101,',O
,Kalimat101,ujar,O
,Kalimat101,gibran,B-PER
,Kalimat101,.,O
,Kalimat102,``,O
,Kalimat102,tidak,O
,Kalimat102,ada,O
,Kalimat102,yang,O
,Kalimat102,dihapus,O
,Kalimat102,",",O
,Kalimat102,semuanya,O
,Kalimat102,akan,O
,Kalimat102,kami,O
,Kalimat102,kuatkan,O
,Kalimat102,dan,O
,Kalimat102,akan,O
,Kalimat102,kami,O
,Kalimat102,sempurnakan,O
,Kalimat102,",",O
,Kalimat102,terutama,O
,Kalimat102,untuk,O
,Kalimat102,masalah,O
,Kalimat102,pemerataan,O
,Kalimat102,pembangunan,O
,Kalimat102,",",O
,Kalimat102,',O
,Kalimat102,jelas,O
,Kalimat102,gibran,B-PER
,Kalimat102,.,O
Artikel25,Kalimat103,menteri,B-ORG
,Kalimat103,investasi/kepala,I-ORG
,Kalimat103,bkpm,I-ORG
,Kalimat103,bahlil,B-PER
,Kalimat103,lahadalia,I-PER
,Kalimat103,membantah,O
,Kalimat103,video,O
,Kalimat103,viral,O
,Kalimat103,dengan,O
,Kalimat103,narasi,O
,Kalimat103,capres,O
,Kalimat103,nomor,O
,Kalimat103,2,O
,Kalimat103,prabowo,B-PER
,Kalimat103,subianto,I-PER
,Kalimat103,menarik,O
,Kalimat103,kerah,O
,Kalimat103,bajunya,O
,Kalimat103,saat,O
,Kalimat103,debat,O
,Kalimat103,cawapres,O
,Kalimat103,berlangsung,O
,Kalimat103,.,O
,Kalimat104,dari,O
,Kalimat104,angle,O
,Kalimat104,video,O
,Kalimat104,itu,O
,Kalimat104,",",O
,Kalimat104,terlihat,O
,Kalimat104,prabowo,B-PER
,Kalimat104,menggapai,O
,Kalimat104,jaket,O
,Kalimat104,menarik,O
,Kalimat104,bahlil,B-PER
,Kalimat104,agar,O
,Kalimat104,lebih,O
,Kalimat104,dekat,O
,Kalimat104,.,O
,Kalimat105,video,O
,Kalimat105,beredar,O
,Kalimat105,itu,O
,Kalimat105,lantas,O
,Kalimat105,dinarasikan,O
,Kalimat105,kalau,O
,Kalimat105,prabowo,B-PER
,Kalimat105,melakukan,O
,Kalimat105,hal,O
,Kalimat105,kasar,O
,Kalimat105,terhadap,O
,Kalimat105,bahlil,B-PER
,Kalimat105,.,O
,Kalimat106,prabowo,B-PER
,Kalimat106,menggapai,O
,Kalimat106,jaket,O
,Kalimat106,yang,O
,Kalimat106,dikenakan,O
,Kalimat106,bahlil,B-PER
,Kalimat106,",",O
,Kalimat106,bahlil,O
,Kalimat106,terlihat,O
,Kalimat106,memajukan,O
,Kalimat106,badannya,O
,Kalimat106,untuk,O
,Kalimat106,mendekat,O
,Kalimat106,ke,O
,Kalimat106,prabowo,B-PER
,Kalimat106,.,O
,Kalimat107,saat,O
,Kalimat107,prabowo,B-PER
,Kalimat107,melepas,O
,Kalimat107,jaket,O
,Kalimat107,bahlil,B-PER
,Kalimat107,keduanya,O
,Kalimat107,pun,O
,Kalimat107,terlihat,O
,Kalimat107,masih,O
,Kalimat107,ngobrol,O
,Kalimat107,.,O
Artikel26,Kalimat108,aliansi,O
,Kalimat108,mahasiswa,O
,Kalimat108,dan,O
,Kalimat108,milenial,O
,Kalimat108,untuk,O
,Kalimat108,indonesia,B-LOC
,Kalimat108,(,O
,Kalimat108,ammi,B-ORG
,Kalimat108,),O
,Kalimat108,mendeklarasikan,O
,Kalimat108,dukungan,O
,Kalimat108,terhadap,O
,Kalimat108,calon,O
,Kalimat108,presiden,O
,Kalimat108,dan,O
,Kalimat108,calon,O
,Kalimat108,wakil,O
,Kalimat108,presiden,O
,Kalimat108,nomor,O
,Kalimat108,urut,O
,Kalimat108,2,O
,Kalimat108,prabowo,B-PER
,Kalimat108,subianto,I-PER
,Kalimat108,gibran,B-PER
,Kalimat108,rakabuming,I-PER
,Kalimat108,raka,I-PER
,Kalimat108,.,O
,Kalimat109,dukungan,O
,Kalimat109,ini,O
,Kalimat109,diberikan,O
,Kalimat109,melalui,O
,Kalimat109,jw,O
,Kalimat109,movement,O
,Kalimat109,for,O
,Kalimat109,prabowo,B-PER
,Kalimat109,gibran,I-PER
,Kalimat109,yang,O
,Kalimat109,didirikan,O
,Kalimat109,oleh,O
,Kalimat109,wiranto,B-PER
,Kalimat109,.,O
,Kalimat110,deklarasi,O
,Kalimat110,dukungan,O
,Kalimat110,ini,O
,Kalimat110,diketahui,O
,Kalimat110,dilakukan,O
,Kalimat110,di,O
,Kalimat110,posko,O
,Kalimat110,pemenangan,O
,Kalimat110,jw,O
,Kalimat110,movement,O
,Kalimat110,for,O
,Kalimat110,prabowo,B-PER
,Kalimat110,gibran,B-PER
,Kalimat110,di,O
,Kalimat110,jl,O
,Kalimat110,.,O
,Kalimat111,ia,O
,Kalimat111,juga,O
,Kalimat111,menyampaikan,O
,Kalimat111,alasan,O
,Kalimat111,pihaknya,O
,Kalimat111,mendeklarasikan,O
,Kalimat111,dukungan,O
,Kalimat111,kepada,O
,Kalimat111,prabowo,B-PER
,Kalimat111,gibran,B-PER
,Kalimat111,melalui,O
,Kalimat111,jw,O
,Kalimat111,movement,O
,Kalimat111,for,O
,Kalimat111,prabowo,B-PER
,Kalimat111,gibran,I-PER
,Kalimat111,yang,O
,Kalimat111,diketuai,O
,Kalimat111,oleh,O
,Kalimat111,wiranto,B-PER
,Kalimat111,tersebut,O
,Kalimat111,.,O
,Kalimat112,dan,O
,Kalimat112,saat,O
,Kalimat112,ini,O
,Kalimat112,pula,O
,Kalimat112,maka,O
,Kalimat112,ammi,B-ORG
,Kalimat112,menjadi,O
,Kalimat112,bagian,O
,Kalimat112,dari,O
,Kalimat112,jw,O
,Kalimat112,movement,O
,Kalimat112,for,O
,Kalimat112,prabowo,B-PER
,Kalimat112,gibran,B-PER
,Kalimat112,",",O
,Kalimat112,',O
,Kalimat112,sambungnya,O
,Kalimat112,.,O
Artikel27,Kalimat113,ganjar,B-PER
,Kalimat113,juga,O
,Kalimat113,meresmikan,O
,Kalimat113,posko,O
,Kalimat113,pemenangan,O
,Kalimat113,di,O
,Kalimat113,pasar,O
,Kalimat113,notoharjo,B-LOC
,Kalimat113,",",O
,Kalimat113,solo,B-LOC
,Kalimat113,",",O
,Kalimat113,jawa,B-LOC
,Kalimat113,tengah,I-LOC
,Kalimat113,.,O
,Kalimat114,pantauan,O
,Kalimat114,detikcom,B-ORG
,Kalimat114,",",O
,Kalimat114,ganjar,B-PER
,Kalimat114,tiba,O
,Kalimat114,di,O
,Kalimat114,posko,O
,Kalimat114,pemenangan,O
,Kalimat114,pada,O
,Kalimat114,pukul,O
,Kalimat114,08.40,B-TIM
,Kalimat114,wib,I-TIM
,Kalimat114,.,O
,Kalimat115,kedatangan,O
,Kalimat115,ganjar,B-PER
,Kalimat115,disambut,O
,Kalimat115,oleh,O
,Kalimat115,ketua,O
,Kalimat115,dpc,O
,Kalimat115,pdip,B-ORG
,Kalimat115,kota,O
,Kalimat115,solo,B-LOC
,Kalimat115,fx,O
,Kalimat115,hadi,B-PER
,Kalimat115,rudyatmo,I-PER
,Kalimat115,atau,O
,Kalimat115,fx,O
,Kalimat115,rudy,B-PER
,Kalimat115,.,O
,Kalimat116,ganjar,B-PER
,Kalimat116,berterimakasih,O
,Kalimat116,atas,O
,Kalimat116,diresmikannya,O
,Kalimat116,posko,O
,Kalimat116,pemenangan,O
,Kalimat116,tersebut,O
,Kalimat116,.,O
,Kalimat117,dalam,O
,Kalimat117,momen,O
,Kalimat117,tersebut,O
,Kalimat117,",",O
,Kalimat117,ganjar,B-PER
,Kalimat117,juga,O
,Kalimat117,turut,O
,Kalimat117,menerima,O
,Kalimat117,wayang,O
,Kalimat117,kulit,O
,Kalimat117,dari,O
,Kalimat117,penyandang,O
,Kalimat117,disabilitas,O
,Kalimat117,ganjar,B-PER
,Kalimat117,mahfud,B-PER
,Kalimat117,kota,O
,Kalimat117,solo,B-LOC
,Kalimat117,atau,O
,Kalimat117,difa,O
,Kalimat117,gama,O
,Kalimat117,kota,O
,Kalimat117,solo,B-LOC
,Kalimat117,.,O
Artikel28,Kalimat118,banyumas,B-LOC
,Kalimat118,-,O
,Kalimat118,gubernur,O
,Kalimat118,ganjar,B-PER
,Kalimat118,pranowo,I-PER
,Kalimat118,berkunjung,O
,Kalimat118,ke,O
,Kalimat118,pasar,O
,Kalimat118,manis,O
,Kalimat118,purwokerto,B-LOC
,Kalimat118,",",O
,Kalimat118,banyumas,B-LOC
,Kalimat118,",",O
,Kalimat118,jateng,B-LOC
,Kalimat118,",",O
,Kalimat118,senin,B-TIM
,Kalimat118,(,O
,Kalimat118,18/7,I-TIM
,Kalimat118,),O
,Kalimat118,.,O
,Kalimat119,ia,O
,Kalimat119,mengenakan,O
,Kalimat119,kaos,O
,Kalimat119,merah,O
,Kalimat119,bertuliskan,O
,Kalimat119,stronger,O
,Kalimat119,victory,O
,Kalimat119,,O
,Kalimat119,.,O
Artikel29,Kalimat120,pertanyaan,O
,Kalimat120,yang,O
,Kalimat120,dilontarkan,O
,Kalimat120,cawapres,O
,Kalimat120,nomor,O
,Kalimat120,urut,O
,Kalimat120,2,O
,Kalimat120,",",O
,Kalimat120,gibran,B-PER
,Kalimat120,rakabuming,I-PER
,Kalimat120,raka,I-PER
,Kalimat120,",",O
,Kalimat120,kepada,O
,Kalimat120,cawapres,O
,Kalimat120,nomor,O
,Kalimat120,urut,O
,Kalimat120,1,O
,Kalimat120,",",O
,Kalimat120,muhaimin,B-PER
,Kalimat120,iskandar,I-PER
,Kalimat120,(,O
,Kalimat120,cak,O
,Kalimat120,imin,B-PER
,Kalimat120,),O
,Kalimat120,",",O
,Kalimat120,tentang,O
,Kalimat120,state,O
,Kalimat120,of,O
,Kalimat120,the,O
,Kalimat120,global,O
,Kalimat120,islamic,O
,Kalimat120,economy,O
,Kalimat120,atau,O
,Kalimat120,sgie,B-ORG
,Kalimat120,di,O
,Kalimat120,debat,O
,Kalimat120,cawapres,O
,Kalimat120,2024,B-TIM
,Kalimat120,sontak,O
,Kalimat120,menjadi,O
,Kalimat120,perbincangan,O
,Kalimat120,.,O
,Kalimat121,ganjar,B-PER
,Kalimat121,tak,O
,Kalimat121,masalah,O
,Kalimat121,dengan,O
,Kalimat121,istilah,O
,Kalimat121,sgie,B-ORG
,Kalimat121,yang,O
,Kalimat121,ditanyakan,O
,Kalimat121,gibran,B-PER
,Kalimat121,cak,O
,Kalimat121,imin,B-PER
,Kalimat121,atau,O
,Kalimat121,pun,O
,Kalimat121,carbon,O
,Kalimat121,capture,O
,Kalimat121,storage,O
,Kalimat121,yang,O
,Kalimat121,ditanyakan,O
,Kalimat121,kepada,O
,Kalimat121,mahfud,B-PER
,Kalimat121,md,I-PER
,Kalimat121,.,O
,Kalimat122,lebih,O
,Kalimat122,lanjut,O
,Kalimat122,",",O
,Kalimat122,ganjar,B-PER
,Kalimat122,mengatakan,O
,Kalimat122,strategi,O
,Kalimat122,debat,O
,Kalimat122,gibran,B-PER
,Kalimat122,yang,O
,Kalimat122,demikian,O
,Kalimat122,juga,O
,Kalimat122,pernah,O
,Kalimat122,dilakukan,O
,Kalimat122,di,O
,Kalimat122,debat,O
,Kalimat122,capres-cawapres,O
,Kalimat122,periode,O
,Kalimat122,sebelumnya,O
,Kalimat122,.,O
,Kalimat123,``,O
,Kalimat123,tapi,O
,Kalimat123,dalam,O
,Kalimat123,teknik,O
,Kalimat123,debat,O
,Kalimat123,",",O
,Kalimat123,debat,O
,Kalimat123,presiden,O
,Kalimat123,sebelumnya,O
,Kalimat123,juga,O
,Kalimat123,pernah,O
,Kalimat123,terjadi,O
,Kalimat123,seperti,O
,Kalimat123,itu,O
,Kalimat123,he-he-he,O
,Kalimat123,",",O
,Kalimat123,',O
,Kalimat123,imbuhnya,O
,Kalimat123,.,O
,Kalimat124,simak,O
,Kalimat124,video,O
,Kalimat124,ragam,O
,Kalimat124,reaksi,O
,Kalimat124,soal,O
,Kalimat124,pertanyaan,O
,Kalimat124,sgie,B-ORG
,Kalimat124,gibran,B-PER
,Kalimat124,yang,O
,Kalimat124,buat,O
,Kalimat124,cak,O
,Kalimat124,imin,B-PER
,Kalimat124,tak,O
,Kalimat124,paham,O
,Kalimat124,,O
,Kalimat124,:,O
,Kalimat124,[,O
,Kalimat124,gambas,O
,Kalimat124,:,O
,Kalimat124,video,O
,Kalimat124,20detik,O
,Kalimat124,],O
,Kalimat124,halaman,O
,Kalimat124,1,O
,Kalimat124,2,O
,Kalimat124,selanjutnya,O
Artikel30,Kalimat124,gaya,O
,Kalimat124,cawapres,O
,Kalimat124,nomor,O
,Kalimat124,urut,O
,Kalimat124,2,O
,Kalimat124,gibran,B-PER
,Kalimat124,rakabuming,I-PER
,Kalimat124,raka,I-PER
,Kalimat124,jadi,O
,Kalimat124,sorotan,O
,Kalimat124,lantaran,O
,Kalimat124,gaya,O
,Kalimat124,debatnya,O
,Kalimat124,dinilai,O
,Kalimat124,mirip,O
,Kalimat124,seperti,O
,Kalimat124,sang,O
,Kalimat124,ayah,O
,Kalimat124,",",O
,Kalimat124,presiden,O
,Kalimat124,joko,B-PER
,Kalimat124,widodo,I-PER
,Kalimat124,(,O
,Kalimat124,jokowi,B-PER
,Kalimat124,),O
,Kalimat124,.,O
,Kalimat125,sebelumnya,O
,Kalimat125,",",O
,Kalimat125,anggapan,O
,Kalimat125,gaya,O
,Kalimat125,gibran,B-PER
,Kalimat125,mirip,O
,Kalimat125,jokowi,B-PER
,Kalimat125,itu,O
,Kalimat125,disampaikan,O
,Kalimat125,direktur,O
,Kalimat125,parameter,O
,Kalimat125,politik,O
,Kalimat125,indonesia,B-LOC
,Kalimat125,(,O
,Kalimat125,ppi,B-ORG
,Kalimat125,),O
,Kalimat125,adi,B-PER
,Kalimat125,prayitno,I-PER
,Kalimat125,.,O
,Kalimat126,dia,O
,Kalimat126,menilai,O
,Kalimat126,kemiripan,O
,Kalimat126,gibran,B-PER
,Kalimat126,dengan,O
,Kalimat126,jokowi,B-PER
,Kalimat126,juga,O
,Kalimat126,tergambar,O
,Kalimat126,secara,O
,Kalimat126,khusus,O
,Kalimat126,pada,O
,Kalimat126,bagian,O
,Kalimat126,pertanyaan,O
,Kalimat126,singkatan,O
,Kalimat126,.,O
,Kalimat127,bahkan,O
,Kalimat127,gibran,B-PER
,Kalimat127,lebih,O
,Kalimat127,bagus,O
,Kalimat127,sedikit,O
,Kalimat127,dari,O
,Kalimat127,jokowi,B-PER
,Kalimat127,ketika,O
,Kalimat127,jokowi,B-PER
,Kalimat127,awal-awal,O
,Kalimat127,ikut,O
,Kalimat127,debat,O
,Kalimat127,pilpres,O
,Kalimat127,2014,B-TIM
,Kalimat127,lalu,O
,Kalimat127,.,O
,Kalimat128,dia,O
,Kalimat128,menilai,O
,Kalimat128,strategi,O
,Kalimat128,yang,O
,Kalimat128,dilakukan,O
,Kalimat128,gibran,B-PER
,Kalimat128,sama,O
,Kalimat128,halnya,O
,Kalimat128,dengan,O
,Kalimat128,jokowi,B-PER
,Kalimat128,saat,O
,Kalimat128,pilpres,O
,Kalimat128,2014,B-TIM
,Kalimat128,dan,O
,Kalimat128,2019,B-TIM
,Kalimat128,.,O
Artikel31,Kalimat129,ganjar,B-PER
,Kalimat129,tak,O
,Kalimat129,masalah,O
,Kalimat129,dengan,O
,Kalimat129,istilah,O
,Kalimat129,state,O
,Kalimat129,of,O
,Kalimat129,the,O
,Kalimat129,global,O
,Kalimat129,islamic,O
,Kalimat129,economy,O
,Kalimat129,(,O
,Kalimat129,sgie,B-ORG
,Kalimat129,),O
,Kalimat129,yang,O
,Kalimat129,ditanyakan,O
,Kalimat129,gibran,B-PER
,Kalimat129,ke,O
,Kalimat129,muhaimin,B-PER
,Kalimat129,iskandar,I-PER
,Kalimat129,(,O
,Kalimat129,cak,O
,Kalimat129,imin,B-PER
,Kalimat129,),O
,Kalimat129,ataupun,O
,Kalimat129,carbon,O
,Kalimat129,capture,O
,Kalimat129,storage,O
,Kalimat129,yang,O
,Kalimat129,ditanyakan,O
,Kalimat129,kepada,O
,Kalimat129,mahfud,B-PER
,Kalimat129,md,I-PER
,Kalimat129,.,O
,Kalimat130,``,O
,Kalimat130,tapi,O
,Kalimat130,dalam,O
,Kalimat130,teknik,O
,Kalimat130,debat,O
,Kalimat130,",",O
,Kalimat130,debat,O
,Kalimat130,presiden,O
,Kalimat130,sebelumnya,O
,Kalimat130,juga,O
,Kalimat130,pernah,O
,Kalimat130,terjadi,O
,Kalimat130,seperti,O
,Kalimat130,itu,O
,Kalimat130,he-he-he,O
,Kalimat130,",",O
,Kalimat130,',O
,Kalimat130,imbuhnya,O
,Kalimat130,.,O
,Kalimat131,cak,O
,Kalimat131,imin,B-PER
,Kalimat131,sempat,O
,Kalimat131,mengaku,O
,Kalimat131,tidak,O
,Kalimat131,tahu,O
,Kalimat131,",",O
,Kalimat131,``,O
,Kalimat131,terus,O
,Kalimat131,terang,O
,Kalimat131,sgie,B-ORG
,Kalimat131,saya,O
,Kalimat131,nggak,O
,Kalimat131,paham,O
,Kalimat131,",",O
,Kalimat131,sgie,B-ORG
,Kalimat131,itu,O
,Kalimat131,apa,O
,Kalimat131,?,O
,Kalimat131,',O
,Kalimat131,.,O
,Kalimat132,setelah,O
,Kalimat132,gibran,B-PER
,Kalimat132,menjelaskan,O
,Kalimat132,soal,O
,Kalimat132,sgie,B-ORG
,Kalimat132,",",O
,Kalimat132,cak,O
,Kalimat132,imin,B-PER
,Kalimat132,pun,O
,Kalimat132,menjelaskan,O
,Kalimat132,",",O
,Kalimat132,ada,O
,Kalimat132,beberapa,O
,Kalimat132,hal,O
,Kalimat132,yang,O
,Kalimat132,menjadi,O
,Kalimat132,solusi,O
,Kalimat132,menaikkan,O
,Kalimat132,sgie,B-ORG
,Kalimat132,di,O
,Kalimat132,indonesia,B-LOC
,Kalimat132,.,O
,Kalimat133,simak,O
,Kalimat133,video,O
,Kalimat133,:,O
,Kalimat133,ragam,O
,Kalimat133,reaksi,O
,Kalimat133,soal,O
,Kalimat133,pertanyaan,O
,Kalimat133,sgie,B-ORG
,Kalimat133,gibran,B-PER
,Kalimat133,yang,O
,Kalimat133,buat,O
,Kalimat133,cak,O
,Kalimat133,imin,B-PER
,Kalimat133,tak,O
,Kalimat133,paham,O
,Kalimat133,[,O
,Kalimat133,gambas,O
,Kalimat133,:,O
,Kalimat133,video,O
,Kalimat133,20detik,O
,Kalimat133,],O
Artikel32,Kalimat133,calon,O
,Kalimat133,presiden,O
,Kalimat133,(,O
,Kalimat133,capres,O
,Kalimat133,),O
,Kalimat133,2024,B-TIM
,Kalimat133,nomor,O
,Kalimat133,urut,O
,Kalimat133,3,O
,Kalimat133,ganjar,B-PER
,Kalimat133,pranowo,I-PER
,Kalimat133,melanjutkan,O
,Kalimat133,kebiasaannya,O
,Kalimat133,menginap,O
,Kalimat133,di,O
,Kalimat133,rumah,O
,Kalimat133,warga,O
,Kalimat133,ketika,O
,Kalimat133,berkunjung,O
,Kalimat133,ke,O
,Kalimat133,sejumlah,O
,Kalimat133,daerah,O
,Kalimat133,di,O
,Kalimat133,indonesia,B-LOC
,Kalimat133,.,O
,Kalimat134,sembari,O
,Kalimat134,menyantap,O
,Kalimat134,sarapan,O
,Kalimat134,",",O
,Kalimat134,ganjar,B-PER
,Kalimat134,yang,O
,Kalimat134,duduk,O
,Kalimat134,lesehan,O
,Kalimat134,di,O
,Kalimat134,tikar,O
,Kalimat134,mendengarkan,O
,Kalimat134,dengan,O
,Kalimat134,seksama,O
,Kalimat134,setiap,O
,Kalimat134,keluhan,O
,Kalimat134,para,O
,Kalimat134,petani,O
,Kalimat134,.,O
,Kalimat135,menurut,O
,Kalimat135,sadino,B-PER
,Kalimat135,",",O
,Kalimat135,stok,O
,Kalimat135,pupuk,O
,Kalimat135,bersubsidi,O
,Kalimat135,sebenarnya,O
,Kalimat135,tersedia,O
,Kalimat135,",",O
,Kalimat135,namun,O
,Kalimat135,mereka,O
,Kalimat135,tidak,O
,Kalimat135,bisa,O
,Kalimat135,membelinya,O
,Kalimat135,lantaran,O
,Kalimat135,tidak,O
,Kalimat135,masuk,O
,Kalimat135,dalam,O
,Kalimat135,data,O
,Kalimat135,petani,O
,Kalimat135,penerima,O
,Kalimat135,pupuk,O
,Kalimat135,bersubsidi,O
,Kalimat135,.,O
,Kalimat136,menanggapi,O
,Kalimat136,keluhan,O
,Kalimat136,dari,O
,Kalimat136,petani,O
,Kalimat136,",",O
,Kalimat136,ganjar,B-PER
,Kalimat136,pranowo,I-PER
,Kalimat136,menerangkan,O
,Kalimat136,bahwa,O
,Kalimat136,kelangkaan,O
,Kalimat136,pupuk,O
,Kalimat136,bersubsidi,O
,Kalimat136,memang,O
,Kalimat136,terjadi,O
,Kalimat136,di,O
,Kalimat136,seluruh,O
,Kalimat136,indonesia,B-LOC
,Kalimat136,.,O
,Kalimat137,sedangkan,O
,Kalimat137,permintaan,O
,Kalimat137,sumur,O
,Kalimat137,dari,O
,Kalimat137,petani,O
,Kalimat137,",",O
,Kalimat137,ganjar,B-PER
,Kalimat137,mengatakan,O
,Kalimat137,bahwa,O
,Kalimat137,air,O
,Kalimat137,memang,O
,Kalimat137,merupakan,O
,Kalimat137,kebutuhan,O
,Kalimat137,mendesak,O
,Kalimat137,bagi,O
,Kalimat137,petani,O
,Kalimat137,.,O
Artikel33,Kalimat138,awiek,B-PER
,Kalimat138,mengatakan,O
,Kalimat138,ganjar,B-PER
,Kalimat138,dan,O
,Kalimat138,mahfud,B-PER
,Kalimat138,akan,O
,Kalimat138,mengutamakan,O
,Kalimat138,adu,O
,Kalimat138,gagasan,O
,Kalimat138,ketimbang,O
,Kalimat138,menggunakan,O
,Kalimat138,singkatan,O
,Kalimat138,yang,O
,Kalimat138,mempersulit,O
,Kalimat138,orang,O
,Kalimat138,lain,O
,Kalimat138,.,O
,Kalimat139,``,O
,Kalimat139,debat,O
,Kalimat139,capres,O
,Kalimat139,itu,O
,Kalimat139,kan,O
,Kalimat139,adu,O
,Kalimat139,gagasan,O
,Kalimat139,",",O
,Kalimat139,bagaimana,O
,Kalimat139,mengelaborasi,O
,Kalimat139,sebuah,O
,Kalimat139,gagasan,O
,Kalimat139,",",O
,Kalimat139,tidak,O
,Kalimat139,mempersulit,O
,Kalimat139,orang,O
,Kalimat139,atau,O
,Kalimat139,cenderung,O
,Kalimat139,mempermalukan,O
,Kalimat139,orang,O
,Kalimat139,.,O
,Kalimat140,itu,O
,Kalimat140,yang,O
,Kalimat140,kami,O
,Kalimat140,hindari,O
,Kalimat140,sehingga,O
,Kalimat140,kami,O
,Kalimat140,lebih,O
,Kalimat140,pada,O
,Kalimat140,bagaimana,O
,Kalimat140,adu,O
,Kalimat140,konsepsi,O
,Kalimat140,",",O
,Kalimat140,adu,O
,Kalimat140,gagasan,O
,Kalimat140,",",O
,Kalimat140,',O
,Kalimat140,kata,O
,Kalimat140,awiek,B-PER
,Kalimat140,kepada,O
,Kalimat140,wartawan,O
,Kalimat140,",",O
,Kalimat140,senin,B-TIM
,Kalimat140,(,O
,Kalimat140,25/12/2023,B-TIM
,Kalimat140,),O
,Kalimat140,.,O
,Kalimat141,awiek,B-PER
,Kalimat141,menekankan,O
,Kalimat141,langkah,O
,Kalimat141,tersebut,O
,Kalimat141,diambil,O
,Kalimat141,bukan,O
,Kalimat141,karena,O
,Kalimat141,ganjar,B-PER
,Kalimat141,dan,O
,Kalimat141,mahfud,I-PER
,Kalimat141,tak,O
,Kalimat141,bisa,O
,Kalimat141,mencari,O
,Kalimat141,istilah,O
,Kalimat141,maupun,O
,Kalimat141,singkatan,O
,Kalimat141,sulit,O
,Kalimat141,.,O
,Kalimat142,``,O
,Kalimat142,bukan,O
,Kalimat142,tidak,O
,Kalimat142,bisa,O
,Kalimat142,untuk,O
,Kalimat142,nyari,O
,Kalimat142,istilah,O
,Kalimat142,singkatan,O
,Kalimat142,yang,O
,Kalimat142,sulit,O
,Kalimat142,",",O
,Kalimat142,',O
,Kalimat142,sambungnya,O
,Kalimat142,.,O
Artikel34,Kalimat143,calon,O
,Kalimat143,presiden,O
,Kalimat143,(,O
,Kalimat143,capres,O
,Kalimat143,),O
,Kalimat143,nomor,O
,Kalimat143,urut,O
,Kalimat143,3,O
,Kalimat143,",",O
,Kalimat143,ganjar,B-PER
,Kalimat143,pranowo,I-PER
,Kalimat143,menyebut,O
,Kalimat143,bisa,O
,Kalimat143,ungguli,O
,Kalimat143,pasangan,O
,Kalimat143,nomor,O
,Kalimat143,urut,O
,Kalimat143,2,O
,Kalimat143,",",O
,Kalimat143,prabowo,B-PER
,Kalimat143,subianto,I-PER
,Kalimat143,-,O
,Kalimat143,gibran,B-PER
,Kalimat143,rakabuming,I-PER
,Kalimat143,raka,I-PER
,Kalimat143,.,O
,Kalimat144,partai,O
,Kalimat144,golkar,B-ORG
,Kalimat144,yakin,O
,Kalimat144,gibran,B-PER
,Kalimat144,bisa,O
,Kalimat144,mengalahkan,O
,Kalimat144,ganjar,B-PER
,Kalimat144,meski,O
,Kalimat144,disebut,O
,Kalimat144,banteng,O
,Kalimat144,di,O
,Kalimat144,solo,B-LOC
,Kalimat144,kuat,O
,Kalimat144,sekali,O
,Kalimat144,.,O
,Kalimat145,dia,O
,Kalimat145,berharap,O
,Kalimat145,prestasi,O
,Kalimat145,gibran,B-ORG
,Kalimat145,di,O
,Kalimat145,solo,B-LOC
,Kalimat145,membuat,O
,Kalimat145,pemilih,O
,Kalimat145,di,O
,Kalimat145,solo,B-LOC
,Kalimat145,mencoblos,O
,Kalimat145,pasangan,O
,Kalimat145,prabowo,B-PER
,Kalimat145,gibran,B-PER
,Kalimat145,pada,O
,Kalimat145,februari,B-TIM
,Kalimat145,2024,I-TIM
,Kalimat145,nanti,O
,Kalimat145,.,O
,Kalimat146,``,O
,Kalimat146,kesuksesan,O
,Kalimat146,mas,O
,Kalimat146,gibran,B-PER
,Kalimat146,memimpin,O
,Kalimat146,solo,B-LOC
,Kalimat146,akan,O
,Kalimat146,sangat,O
,Kalimat146,menentukan,O
,Kalimat146,pilihan,O
,Kalimat146,warga,O
,Kalimat146,solo,B-LOC
,Kalimat146,untuk,O
,Kalimat146,menentukan,O
,Kalimat146,pasangan,O
,Kalimat146,capres,O
,Kalimat146,&,O
,Kalimat146,cawapres,O
,Kalimat146,",",O
,Kalimat146,',O
,Kalimat146,katanya,O
,Kalimat146,.,O
,Kalimat147,``,O
,Kalimat147,oh,O
,Kalimat147,iya,O
,Kalimat147,(,O
,Kalimat147,yakin,O
,Kalimat147,solo,B-LOC
,Kalimat147,lumbung,O
,Kalimat147,suara,O
,Kalimat147,),O
,Kalimat147,",",O
,Kalimat147,kalau,O
,Kalimat147,di,O
,Kalimat147,sini,O
,Kalimat147,yang,O
,Kalimat147,banteng,O
,Kalimat147,kuat,O
,Kalimat147,sekali,O
,Kalimat147,",",O
,Kalimat147,',O
,Kalimat147,kata,O
,Kalimat147,ganjar,B-PER
,Kalimat147,saat,O
,Kalimat147,menjawab,O
,Kalimat147,pertanyaan,O
,Kalimat147,tentang,O
,Kalimat147,potensi,O
,Kalimat147,lumbung,O
,Kalimat147,suara,O
,Kalimat147,di,O
,Kalimat147,solo,B-LOC
,Kalimat147,meski,O
,Kalimat147,cawapres,O
,Kalimat147,nomor,O
,Kalimat147,urut,O
,Kalimat147,2,O
,Kalimat147,gibran,B-PER
,Kalimat147,rakabuming,I-PER
,Kalimat147,menjabat,O
,Kalimat147,sebagai,O
,Kalimat147,wali,O
,Kalimat147,kota,O
,Kalimat147,surakarta,B-LOC
,Kalimat147,",",O
,Kalimat147,minggu,B-TIM
,Kalimat147,(,O
,Kalimat147,24/12/2023,I-TIM
,Kalimat147,),O
,Kalimat147,.,O
Artikel35,Kalimat148,sandiaga,B-PER
,Kalimat148,uno,I-PER
,Kalimat148,selaku,O
,Kalimat148,ketua,O
,Kalimat148,dewan,O
,Kalimat148,pakar,O
,Kalimat148,tim,O
,Kalimat148,pemenangan,O
,Kalimat148,nasional,O
,Kalimat148,(,O
,Kalimat148,tpn,O
,Kalimat148,),O
,Kalimat148,ganjar,B-PER
,Kalimat148,pranowo,I-PER
,Kalimat148,dan,O
,Kalimat148,mahfud,B-PER
,Kalimat148,md,I-PER
,Kalimat148,mengatakan,O
,Kalimat148,capres,O
,Kalimat148,nomor,O
,Kalimat148,urut,O
,Kalimat148,3,O
,Kalimat148,akan,O
,Kalimat148,menguasai,O
,Kalimat148,tema,O
,Kalimat148,debat,O
,Kalimat148,pilpres,O
,Kalimat148,ketiga,O
,Kalimat148,.,O
,Kalimat149,adapun,O
,Kalimat149,debat,O
,Kalimat149,yang,O
,Kalimat149,dikhususkan,O
,Kalimat149,bagi,O
,Kalimat149,capres,O
,Kalimat149,nantinya,O
,Kalimat149,adalah,O
,Kalimat149,tentang,O
,Kalimat149,pertahanan,O
,Kalimat149,",",O
,Kalimat149,keamanan,O
,Kalimat149,",",O
,Kalimat149,hubungan,O
,Kalimat149,internasional,O
,Kalimat149,",",O
,Kalimat149,dan,O
,Kalimat149,geopolitik,O
,Kalimat149,.,O
,Kalimat150,``,O
,Kalimat150,ya,O
,Kalimat150,debat,O
,Kalimat150,capres,O
,Kalimat150,ini,O
,Kalimat150,menarik,O
,Kalimat150,karena,O
,Kalimat150,isunya,O
,Kalimat150,geopolitik,O
,Kalimat150,",",O
,Kalimat150,isunya,O
,Kalimat150,juga,O
,Kalimat150,pertahanan,O
,Kalimat150,",",O
,Kalimat150,kebetulan,O
,Kalimat150,pak,O
,Kalimat150,ganjar,B-PER
,Kalimat150,dan,O
,Kalimat150,prof,O
,Kalimat150,mahfud,B-PER
,Kalimat150,menguasai,O
,Kalimat150,sekali,O
,Kalimat150,di,O
,Kalimat150,dua,O
,Kalimat150,bidang,O
,Kalimat150,utama,O
,Kalimat150,ini,O
,Kalimat150,",",O
,Kalimat150,',O
,Kalimat150,kata,O
,Kalimat150,sandiaga,B-PER
,Kalimat150,kepada,O
,Kalimat150,wartawan,O
,Kalimat150,di,O
,Kalimat150,tmii,O
,Kalimat150,",",O
,Kalimat150,jakarta,B-LOC
,Kalimat150,timur,I-LOC
,Kalimat150,",",O
,Kalimat150,selasa,B-TIM
,Kalimat150,(,O
,Kalimat150,26/12/2023,I-TIM
,Kalimat150,),O
,Kalimat150,.,O
,Kalimat151,debat,O
,Kalimat151,pilpres,O
,Kalimat151,ketiga,O
,Kalimat151,akan,O
,Kalimat151,digelar,O
,Kalimat151,pada,O
,Kalimat151,7,B-TIM
,Kalimat151,januari,I-TIM
,Kalimat151,2024,I-TIM
,Kalimat151,nanti,O
,Kalimat151,.,O
,Kalimat152,``,O
,Kalimat152,di,O
,Kalimat152,mana,O
,Kalimat152,pak,O
,Kalimat152,ganjar,B-PER
,Kalimat152,dan,O
,Kalimat152,prof,O
,Kalimat152,mahfud,B-PER
,Kalimat152,akan,O
,Kalimat152,melanjutkan,O
,Kalimat152,pembangunan,O
,Kalimat152,di,O
,Kalimat152,bawah,O
,Kalimat152,era,O
,Kalimat152,pak,O
,Kalimat152,jokowi,B-PER
,Kalimat152,ini,O
,Kalimat152,tentunya,O
,Kalimat152,dengan,O
,Kalimat152,lebih,O
,Kalimat152,berpihak,O
,Kalimat152,kepada,O
,Kalimat152,masyarakat,O
,Kalimat152,kecil,O
,Kalimat152,",",O
,Kalimat152,wong,O
,Kalimat152,cilik,O
,Kalimat152,",",O
,Kalimat152,yang,O
,Kalimat152,harus,O
,Kalimat152,kita,O
,Kalimat152,utamakan,O
,Kalimat152,",",O
,Kalimat152,',O
,Kalimat152,pungkasnya,O
,Kalimat152,.,O
Artikel36,Kalimat153,lembaga,B-ORG
,Kalimat153,survei,I-ORG
,Kalimat153,indikator,I-ORG
,Kalimat153,politik,I-ORG
,Kalimat153,indonesia,I-ORG
,Kalimat153,merilis,O
,Kalimat153,survei,O
,Kalimat153,elektabilitas,O
,Kalimat153,paslon,O
,Kalimat153,pilpres,O
,Kalimat153,2024,B-TIM
,Kalimat153,dengan,O
,Kalimat153,prabowo,B-PER
,Kalimat153,subianto,I-PER
,Kalimat153,gibran,B-PER
,Kalimat153,rakabuming,I-PER
,Kalimat153,raka,I-PER
,Kalimat153,unggul,O
,Kalimat153,disusul,O
,Kalimat153,dua,O
,Kalimat153,pasangan,O
,Kalimat153,calon,O
,Kalimat153,lainnya,O
,Kalimat153,.,O
,Kalimat154,ganjar,B-PER
,Kalimat154,yang,O
,Kalimat154,maju,O
,Kalimat154,ke,O
,Kalimat154,pilpres,O
,Kalimat154,2024,B-TIM
,Kalimat154,bareng,O
,Kalimat154,cawapres,O
,Kalimat154,mahfud,B-PER
,Kalimat154,md,I-PER
,Kalimat154,ini,O
,Kalimat154,mengatakan,O
,Kalimat154,survei,O
,Kalimat154,tersebut,O
,Kalimat154,merupakan,O
,Kalimat154,bahan,O
,Kalimat154,untuk,O
,Kalimat154,obrolan,O
,Kalimat154,para,O
,Kalimat154,pengamat,O
,Kalimat154,politik,O
,Kalimat154,.,O
,Kalimat155,sebelumnya,O
,Kalimat155,",",O
,Kalimat155,hasil,O
,Kalimat155,survei,O
,Kalimat155,indikator,O
,Kalimat155,politik,O
,Kalimat155,menunjukkan,O
,Kalimat155,pasangan,O
,Kalimat155,calon,O
,Kalimat155,nomor,O
,Kalimat155,urut,O
,Kalimat155,2,O
,Kalimat155,",",O
,Kalimat155,prabowo,B-PER
,Kalimat155,subianto,I-PER
,Kalimat155,gibran,B-PER
,Kalimat155,rakabuming,I-PER
,Kalimat155,raka,I-PER
,Kalimat155,",",O
,Kalimat155,unggul,O
,Kalimat155,atas,O
,Kalimat155,dua,O
,Kalimat155,pasangan,O
,Kalimat155,calon,O
,Kalimat155,lainnya,O
,Kalimat155,.,O
,Kalimat156,para,O
,Kalimat156,responden,O
,Kalimat156,survei,O
,Kalimat156,ditanyakan,O
,Kalimat156,jika,O
,Kalimat156,pemilihan,O
,Kalimat156,presiden,O
,Kalimat156,diadakan,O
,Kalimat156,sekarang,O
,Kalimat156,",",O
,Kalimat156,siapa,O
,Kalimat156,yang,O
,Kalimat156,akan,O
,Kalimat156,ibu/bapak,O
,Kalimat156,pilih,O
,Kalimat156,sebagai,O
,Kalimat156,presiden,O
,Kalimat156,di,O
,Kalimat156,antara,O
,Kalimat156,nama,O
,Kalimat156,pasangan,O
,Kalimat156,berikut,O
,Kalimat156,ini,O
,Kalimat156,?,O
,Kalimat156,,O
,Kalimat156,.,O
,Kalimat157,berdasarkan,O
,Kalimat157,jawaban,O
,Kalimat157,para,O
,Kalimat157,responden,O
,Kalimat157,",",O
,Kalimat157,pasangan,O
,Kalimat157,prabowo,B-PER
,Kalimat157,gibran,B-PER
,Kalimat157,unggul,O
,Kalimat157,atas,O
,Kalimat157,ganjar,B-PER
,Kalimat157,pranowo,I-PER
,Kalimat157,mahfud,B-PER
,Kalimat157,md,I-PER
,Kalimat157,dan,O
,Kalimat157,anies,B-PER
,Kalimat157,baswedan,I-PER
,Kalimat157,muhaimin,B-PER
,Kalimat157,iskandar,I-PER
,Kalimat157,.,O
Artikel37,Kalimat158,lembaga,B-ORG
,Kalimat158,survei,I-ORG
,Kalimat158,indikator,I-ORG
,Kalimat158,politik,I-ORG
,Kalimat158,indonesia,I-ORG
,Kalimat158,merilis,O
,Kalimat158,capres,O
,Kalimat158,dan,O
,Kalimat158,cawapres,O
,Kalimat158,pilihan,O
,Kalimat158,pasca,O
,Kalimat158,debat,O
,Kalimat158,pilpres,O
,Kalimat158,2024.,B-TIM
,Kalimat158,hasilnya,O
,Kalimat158,",",O
,Kalimat158,debat,O
,Kalimat158,capres,O
,Kalimat158,diungguli,O
,Kalimat158,oleh,O
,Kalimat158,anies,B-PER
,Kalimat158,baswedan,I-PER
,Kalimat158,",",O
,Kalimat158,sedangkan,O
,Kalimat158,debat,O
,Kalimat158,cawapres,O
,Kalimat158,diungguli,O
,Kalimat158,gibran,B-PER
,Kalimat158,rakabuming,I-PER
,Kalimat158,raka,I-PER
,Kalimat158,.,O
,Kalimat159,survei,O
,Kalimat159,ini,O
,Kalimat159,digelar,O
,Kalimat159,pada,O
,Kalimat159,23-24,B-TIM
,Kalimat159,desember,I-TIM
,Kalimat159,2023,I-TIM
,Kalimat159,atau,O
,Kalimat159,setelah,O
,Kalimat159,debat,O
,Kalimat159,cawapres,O
,Kalimat159,kedua,O
,Kalimat159,yang,O
,Kalimat159,digelar,O
,Kalimat159,pada,O
,Kalimat159,22,B-TIM
,Kalimat159,desember,I-TIM
,Kalimat159,2023,I-TIM
,Kalimat159,lalu,O
,Kalimat159,.,O
,Kalimat160,para,O
,Kalimat160,responden,O
,Kalimat160,yang,O
,Kalimat160,menyaksikan,O
,Kalimat160,debat,O
,Kalimat160,cawapres,O
,Kalimat160,ditanyakan,O
,Kalimat160,secara,O
,Kalimat160,umum,O
,Kalimat160,menurut,O
,Kalimat160,ibu/bapak,O
,Kalimat160,cawapres,O
,Kalimat160,mana,O
,Kalimat160,yang,O
,Kalimat160,tampil,O
,Kalimat160,paling,O
,Kalimat160,baik,O
,Kalimat160,dalam,O
,Kalimat160,acara,O
,Kalimat160,debat,O
,Kalimat160,semalam/kemarin,O
,Kalimat160,malam,O
,Kalimat160,,O
,Kalimat160,.,O
,Kalimat161,menurutnya,O
,Kalimat161,",",O
,Kalimat161,meski,O
,Kalimat161,anies,B-PER
,Kalimat161,unggul,O
,Kalimat161,",",O
,Kalimat161,tidak,O
,Kalimat161,memengaruhi,O
,Kalimat161,debat,O
,Kalimat161,cawapres,O
,Kalimat161,.,O
Artikel38,Kalimat162,hasil,O
,Kalimat162,survei,O
,Kalimat162,menunjukkan,O
,Kalimat162,pdip,B-ORG
,Kalimat162,teratas,O
,Kalimat162,",",O
,Kalimat162,sedangkan,O
,Kalimat162,ppp,B-ORG
,Kalimat162,dan,O
,Kalimat162,psi,B-ORG
,Kalimat162,belum,O
,Kalimat162,lolos,O
,Kalimat162,ambang,O
,Kalimat162,batas,O
,Kalimat162,parlemen,O
,Kalimat162,atau,O
,Kalimat162,parliamentary,O
,Kalimat162,threshold,O
,Kalimat162,.,O
,Kalimat163,menurutnya,O
,Kalimat163,",",O
,Kalimat163,hanya,O
,Kalimat163,ada,O
,Kalimat163,6,O
,Kalimat163,partai,O
,Kalimat163,yang,O
,Kalimat163,sudah,O
,Kalimat163,pasti,O
,Kalimat163,masuk,O
,Kalimat163,parliamentary,O
,Kalimat163,threshold,O
,Kalimat163,.,O
,Kalimat164,dia,O
,Kalimat164,menyebut,O
,Kalimat164,ppp,B-ORG
,Kalimat164,dan,O
,Kalimat164,psi,B-ORG
,Kalimat164,akan,O
,Kalimat164,berat,O
,Kalimat164,untuk,O
,Kalimat164,bisa,O
,Kalimat164,lolos,O
,Kalimat164,parlemen,O
,Kalimat164,.,O
,Kalimat165,yang,O
,Kalimat165,lain,O
,Kalimat165,",",O
,Kalimat165,saya,O
,Kalimat165,tidak,O
,Kalimat165,ingin,O
,Kalimat165,katakan,O
,Kalimat165,ppp,B-ORG
,Kalimat165,dan,O
,Kalimat165,psi,B-ORG
,Kalimat165,pasti,O
,Kalimat165,tidak,O
,Kalimat165,lolos,O
,Kalimat165,",",O
,Kalimat165,',O
,Kalimat165,ucapnya,O
,Kalimat165,.,O
,Kalimat166,``,O
,Kalimat166,tapi,O
,Kalimat166,mereka,O
,Kalimat166,strugling,O
,Kalimat166,untuk,O
,Kalimat166,bisa,O
,Kalimat166,lolos,O
,Kalimat166,dari,O
,Kalimat166,lubah,O
,Kalimat166,jarum,O
,Kalimat166,4,O
,Kalimat166,%,O
,Kalimat166,parliamentary,O
,Kalimat166,threshold,O
,Kalimat166,",",O
,Kalimat166,di,O
,Kalimat166,luar,O
,Kalimat166,itu,O
,Kalimat166,agak,O
,Kalimat166,berat,O
,Kalimat166,",",O
,Kalimat166,masih,O
,Kalimat166,ada,O
,Kalimat166,2,O
,Kalimat166,bulan,O
,Kalimat166,",",O
,Kalimat166,',O
,Kalimat166,lanjutnya,O
,Kalimat166,.,O
Artikel39,Kalimat167,ketua,O
,Kalimat167,kpu,B-ORG
,Kalimat167,hasyim,B-PER
,Kalimat167,asy'ari,I-PER
,Kalimat167,merespons,O
,Kalimat167,roy,B-PER
,Kalimat167,suryo,I-PER
,Kalimat167,yang,O
,Kalimat167,menyebut,O
,Kalimat167,akan,O
,Kalimat167,mengkaji,O
,Kalimat167,langkah,O
,Kalimat167,hukum,O
,Kalimat167,usai,O
,Kalimat167,disebut,O
,Kalimat167,sebagai,O
,Kalimat167,tukang,O
,Kalimat167,fitnah,O
,Kalimat167,.,O
,Kalimat168,adapun,O
,Kalimat168,roy,B-PER
,Kalimat168,suryo,I-PER
,Kalimat168,sempat,O
,Kalimat168,tersandung,O
,Kalimat168,kasus,O
,Kalimat168,meme,O
,Kalimat168,sebuah,O
,Kalimat168,stupa,O
,Kalimat168,candi,O
,Kalimat168,borobudur,O
,Kalimat168,yang,O
,Kalimat168,menyerupai,O
,Kalimat168,presiden,O
,Kalimat168,joko,B-PER
,Kalimat168,widodo,I-PER
,Kalimat168,.,O
,Kalimat169,ini,O
,Kalimat169,membuat,O
,Kalimat169,sejumlah,O
,Kalimat169,orang,O
,Kalimat169,tidak,O
,Kalimat169,terima,O
,Kalimat169,dan,O
,Kalimat169,melaporkan,O
,Kalimat169,roy,B-PER
,Kalimat169,suryo,I-PER
,Kalimat169,ke,O
,Kalimat169,polda,B-ORG
,Kalimat169,metro,I-ORG
,Kalimat169,jaya,I-ORG
,Kalimat169,.,O
,Kalimat170,akhirnya,O
,Kalimat170,",",O
,Kalimat170,roy,B-PER
,Kalimat170,suryo,I-PER
,Kalimat170,diproses,O
,Kalimat170,dan,O
,Kalimat170,diadili,O
,Kalimat170,di,O
,Kalimat170,pengadilan,O
,Kalimat170,negeri,O
,Kalimat170,jakarta,B-LOC
,Kalimat170,barat,I-LOC
,Kalimat170,(,O
,Kalimat170,pn,O
,Kalimat170,jakbar,B-LOC
,Kalimat170,),O
,Kalimat170,dengan,O
,Kalimat170,pasal,O
,Kalimat170,uu,O
,Kalimat170,ite,O
,Kalimat170,.,O
,Kalimat171,roy,B-PER
,Kalimat171,suryo,I-PER
,Kalimat171,memang,O
,Kalimat171,tukang,O
,Kalimat171,fitnah,O
,Kalimat171,",",O
,Kalimat171,',O
,Kalimat171,ungkap,O
,Kalimat171,hasyim,B-PER
,Kalimat171,dalam,O
,Kalimat171,keterangannya,O
,Kalimat171,dikutip,O
,Kalimat171,",",O
,Kalimat171,minggu,B-TIM
,Kalimat171,(,O
,Kalimat171,24/12,I-TIM
,Kalimat171,),O
,Kalimat171,lalu,O
,Kalimat171,.,O
Artikel40,Kalimat172,tim,O
,Kalimat172,kampanye,O
,Kalimat172,nasional,O
,Kalimat172,(,O
,Kalimat172,tkn,O
,Kalimat172,),O
,Kalimat172,prabowo,B-PER
,Kalimat172,gibran,B-PER
,Kalimat172,saling,O
,Kalimat172,serang,O
,Kalimat172,dengan,O
,Kalimat172,timnas,O
,Kalimat172,amin,O
,Kalimat172,soal,O
,Kalimat172,istilah,O
,Kalimat172,slepet,O
,Kalimat172,dari,O
,Kalimat172,cawapres,O
,Kalimat172,nomor,O
,Kalimat172,urut,O
,Kalimat172,1,O
,Kalimat172,",",O
,Kalimat172,muhaimin,B-PER
,Kalimat172,iskandar,I-PER
,Kalimat172,atau,O
,Kalimat172,cak,O
,Kalimat172,imin,B-PER
,Kalimat172,.,O
,Kalimat173,cekcok,O
,Kalimat173,antara,O
,Kalimat173,tkn,O
,Kalimat173,prabowo,B-PER
,Kalimat173,gibran,B-PER
,Kalimat173,dan,O
,Kalimat173,timnas,O
,Kalimat173,amin,O
,Kalimat173,ini,O
,Kalimat173,dimulai,O
,Kalimat173,dari,O
,Kalimat173,cak,O
,Kalimat173,imin,B-PER
,Kalimat173,yang,O
,Kalimat173,hendak,O
,Kalimat173,mengganti,O
,Kalimat173,istilah,O
,Kalimat173,revolusi,O
,Kalimat173,mental,O
,Kalimat173,dengan,O
,Kalimat173,slepet,O
,Kalimat173,.,O
,Kalimat174,pada,O
,Kalimat174,saat,O
,Kalimat174,itu,O
,Kalimat174,",",O
,Kalimat174,cak,O
,Kalimat174,imin,B-PER
,Kalimat174,turut,O
,Kalimat174,menyampaikan,O
,Kalimat174,revolusi,O
,Kalimat174,mental,O
,Kalimat174,yang,O
,Kalimat174,sudah,O
,Kalimat174,berjalan,O
,Kalimat174,hampir,O
,Kalimat174,10,O
,Kalimat174,tahun,O
,Kalimat174,oleh,O
,Kalimat174,pemerintah,O
,Kalimat174,belum,O
,Kalimat174,berhasil,O
,Kalimat174,.,O
,Kalimat175,adalah,O
,Kalimat175,wakil,O
,Kalimat175,ketua,O
,Kalimat175,tkn,O
,Kalimat175,prabowo,B-PER
,Kalimat175,gibran,B-PER
,Kalimat175,",",O
,Kalimat175,habiburokhman,B-PER
,Kalimat175,",",O
,Kalimat175,yang,O
,Kalimat175,pertama,O
,Kalimat175,kali,O
,Kalimat175,memberikan,O
,Kalimat175,kritikan,O
,Kalimat175,atas,O
,Kalimat175,istilah,O
,Kalimat175,slepet,O
,Kalimat175,.,O
,Kalimat176,dia,O
,Kalimat176,awalnya,O
,Kalimat176,mempertanyakan,O
,Kalimat176,cak,O
,Kalimat176,imin,B-PER
,Kalimat176,yang,O
,Kalimat176,hendak,O
,Kalimat176,slepet,O
,Kalimat176,program,O
,Kalimat176,revolusi,O
,Kalimat176,mental,O
,Kalimat176,.,O
Artikel41,Kalimat177,pantauan,O
,Kalimat177,detikcom,B-ORG
,Kalimat177,",",O
,Kalimat177,zulhas,B-PER
,Kalimat177,melakukan,O
,Kalimat177,blusukan,O
,Kalimat177,ke,O
,Kalimat177,dusun,O
,Kalimat177,gintungan,B-LOC
,Kalimat177,",",O
,Kalimat177,desa,O
,Kalimat177,gogik,B-LOC
,Kalimat177,",",O
,Kalimat177,ungaran,B-LOC
,Kalimat177,",",O
,Kalimat177,jateng,B-LOC
,Kalimat177,.,O
,Kalimat178,kurang,O
,Kalimat178,lebih,O
,Kalimat178,45,O
,Kalimat178,menit,O
,Kalimat178,berorasi,O
,Kalimat178,politik,O
,Kalimat178,",",O
,Kalimat178,zulhas,B-PER
,Kalimat178,kembali,O
,Kalimat178,melanjutkan,O
,Kalimat178,blusukan,O
,Kalimat178,ke,O
,Kalimat178,dusun,O
,Kalimat178,lainnya,O
,Kalimat178,yakni,O
,Kalimat178,dusun,O
,Kalimat178,krajan,B-LOC
,Kalimat178,",",O
,Kalimat178,desa,O
,Kalimat178,pringapus,B-LOC
,Kalimat178,",",O
,Kalimat178,ungaran,B-LOC
,Kalimat178,",",O
,Kalimat178,jateng,B-LOC
,Kalimat178,.,O
,Kalimat179,selain,O
,Kalimat179,itu,O
,Kalimat179,",",O
,Kalimat179,dalam,O
,Kalimat179,setiap,O
,Kalimat179,blusukan,O
,Kalimat179,ke,O
,Kalimat179,sejumlah,O
,Kalimat179,dusun,O
,Kalimat179,",",O
,Kalimat179,zulhas,B-PER
,Kalimat179,selalu,O
,Kalimat179,mengingatkan,O
,Kalimat179,agar,O
,Kalimat179,menyambut,O
,Kalimat179,pemilu,O
,Kalimat179,2024,B-TIM
,Kalimat179,dengan,O
,Kalimat179,damai,O
,Kalimat179,dan,O
,Kalimat179,bergembira,O
,Kalimat179,.,O
,Kalimat180,teriak,O
,Kalimat180,zulhas,B-PER
,Kalimat180,.,O
,Kalimat181,``,O
,Kalimat181,pan,B-ORG
,Kalimat181,partainya,O
,Kalimat181,jokowi,B-PER
,Kalimat181,",",O
,Kalimat181,jokowi,B-PER
,Kalimat181,partainya,O
,Kalimat181,pan,B-ORG
,Kalimat181,",",O
,Kalimat181,pan,B-ORG
,Kalimat181,partainya,O
,Kalimat181,jokowi,B-PER
,Kalimat181,.,O
Artikel42,Kalimat182,video,O
,Kalimat182,potongan,O
,Kalimat182,ketua,O
,Kalimat182,umum,O
,Kalimat182,partai,B-ORG
,Kalimat182,amanat,I-ORG
,Kalimat182,nasional,I-ORG
,Kalimat182,(,O
,Kalimat182,pan,B-ORG
,Kalimat182,),O
,Kalimat182,zulkifli,B-PER
,Kalimat182,hasan,I-PER
,Kalimat182,(,O
,Kalimat182,zulhas,B-PER
,Kalimat182,),O
,Kalimat182,mengenai,O
,Kalimat182,bacaan,O
,Kalimat182,sholat,O
,Kalimat182,dan,O
,Kalimat182,tahiyat,O
,Kalimat182,akhir,O
,Kalimat182,viral,O
,Kalimat182,di,O
,Kalimat182,media,O
,Kalimat182,sosial,O
,Kalimat182,.,O
,Kalimat183,politisi,O
,Kalimat183,pan,B-ORG
,Kalimat183,sekaligus,O
,Kalimat183,tim,O
,Kalimat183,komunikasi,O
,Kalimat183,tkn,O
,Kalimat183,prabowo,B-PER
,Kalimat183,gibran,B-PER
,Kalimat183,eko,B-PER
,Kalimat183,hendro,I-PER
,Kalimat183,purnomo,I-PER
,Kalimat183,(,O
,Kalimat183,eko,B-PER
,Kalimat183,patrio,I-PER
,Kalimat183,),O
,Kalimat183,mengatakan,O
,Kalimat183,bahwa,O
,Kalimat183,video,O
,Kalimat183,itu,O
,Kalimat183,diduga,O
,Kalimat183,dipotong,O
,Kalimat183,agar,O
,Kalimat183,memberikan,O
,Kalimat183,citra,O
,Kalimat183,buruk,O
,Kalimat183,sebagai,O
,Kalimat183,ketum,O
,Kalimat183,pan,B-ORG
,Kalimat183,.,O
,Kalimat184,pasalnya,O
,Kalimat184,",",O
,Kalimat184,kedekatan,O
,Kalimat184,ketum,O
,Kalimat184,pan,B-ORG
,Kalimat184,sekaligus,O
,Kalimat184,menteri,B-ORG
,Kalimat184,perdagangan,I-ORG
,Kalimat184,ri,O
,Kalimat184,(,O
,Kalimat184,mendag,B-ORG
,Kalimat184,),O
,Kalimat184,tersebut,O
,Kalimat184,dengan,O
,Kalimat184,para,O
,Kalimat184,ulama,O
,Kalimat184,menjadi,O
,Kalimat184,indikator,O
,Kalimat184,yang,O
,Kalimat184,menggambarkan,O
,Kalimat184,zulhas,B-PER
,Kalimat184,sebagai,O
,Kalimat184,pribadi,O
,Kalimat184,yang,O
,Kalimat184,taat,O
,Kalimat184,agama,O
,Kalimat184,dan,O
,Kalimat184,menghormati,O
,Kalimat184,para,O
,Kalimat184,alim,O
,Kalimat184,ulama,O
,Kalimat184,.,O
,Kalimat185,eko,B-PER
,Kalimat185,mengingatkan,O
,Kalimat185,bahwa,O
,Kalimat185,masyarakat,O
,Kalimat185,perlu,O
,Kalimat185,ekstra,O
,Kalimat185,hati-hati,O
,Kalimat185,dalam,O
,Kalimat185,penyebaran,O
,Kalimat185,video,O
,Kalimat185,hoax,O
,Kalimat185,dan,O
,Kalimat185,video,O
,Kalimat185,yang,O
,Kalimat185,dipotong-potong,O
,Kalimat185,.,O
,Kalimat186,kecanggihan,O
,Kalimat186,gadget,O
,Kalimat186,membuat,O
,Kalimat186,kontestasi,O
,Kalimat186,pemilu,O
,Kalimat186,menjadi,O
,Kalimat186,ajang,O
,Kalimat186,perpecahan,O
,Kalimat186,.,O
Artikel43,Kalimat187,uskup,B-PER
,Kalimat187,agung,I-PER
,Kalimat187,jakarta,B-LOC
,Kalimat187,ignatius,O
,Kalimat187,kardinal,O
,Kalimat187,suharyo,B-PER
,Kalimat187,mengimbau,O
,Kalimat187,umat,O
,Kalimat187,katolik,O
,Kalimat187,untuk,O
,Kalimat187,mengawasi,O
,Kalimat187,pemimpin,O
,Kalimat187,terpilih,O
,Kalimat187,pada,O
,Kalimat187,2024,B-TIM
,Kalimat187,.,O
,Kalimat188,``,O
,Kalimat188,kita,O
,Kalimat188,baca,O
,Kalimat188,setiap,O
,Kalimat188,hari,O
,Kalimat188,menteri,O
,Kalimat188,ditangkap,O
,Kalimat188,",",O
,Kalimat188,anggota,O
,Kalimat188,dewan,O
,Kalimat188,ditangkap,O
,Kalimat188,",",O
,Kalimat188,saya,O
,Kalimat188,sedih,O
,Kalimat188,sekali,O
,Kalimat188,membaca,O
,Kalimat188,di,O
,Kalimat188,suatu,O
,Kalimat188,harian,O
,Kalimat188,terkemuka,O
,Kalimat188,yang,O
,Kalimat188,memelesetkan,O
,Kalimat188,kata,O
,Kalimat188,trias,O
,Kalimat188,politica,O
,Kalimat188,itu,O
,Kalimat188,jadi,O
,Kalimat188,trias,O
,Kalimat188,koruptica,O
,Kalimat188,",",O
,Kalimat188,',O
,Kalimat188,kata,O
,Kalimat188,suharyo,B-PER
,Kalimat188,dalam,O
,Kalimat188,konferensi,O
,Kalimat188,pers,O
,Kalimat188,di,O
,Kalimat188,gereja,O
,Kalimat188,katedral,O
,Kalimat188,",",O
,Kalimat188,jakarta,B-LOC
,Kalimat188,pusat,I-LOC
,Kalimat188,",",O
,Kalimat188,senin,B-TIM
,Kalimat188,(,O
,Kalimat188,25/12/2023,I-TIM
,Kalimat188,),O
,Kalimat188,.,O
,Kalimat189,sebab,O
,Kalimat189,itu,O
,Kalimat189,",",O
,Kalimat189,menurut,O
,Kalimat189,dia,O
,Kalimat189,",",O
,Kalimat189,para,O
,Kalimat189,umat,O
,Kalimat189,wajib,O
,Kalimat189,untuk,O
,Kalimat189,mengawasi,O
,Kalimat189,pemimpin,O
,Kalimat189,terpilih,O
,Kalimat189,nanti,O
,Kalimat189,.,O
,Kalimat190,``,O
,Kalimat190,maka,O
,Kalimat190,pemerintah,O
,Kalimat190,atau,O
,Kalimat190,siapapun,O
,Kalimat190,yang,O
,Kalimat190,terpilih,O
,Kalimat190,warga,O
,Kalimat190,negara,O
,Kalimat190,wajib,O
,Kalimat190,ikut,O
,Kalimat190,mengawasi,O
,Kalimat190,pemerintah,O
,Kalimat190,supaya,O
,Kalimat190,sejalan,O
,Kalimat190,dengan,O
,Kalimat190,cita-cita,O
,Kalimat190,negara,O
,Kalimat190,kita,O
,Kalimat190,",",O
,Kalimat190,',O
,Kalimat190,ungkapnya,O
,Kalimat190,.,O
,Kalimat191,simak,O
,Kalimat191,video,O
,Kalimat191,pesan,O
,Kalimat191,uskup,B-PER
,Kalimat191,agung,I-PER
,Kalimat191,ke,O
,Kalimat191,jemaat,O
,Kalimat191,soal,O
,Kalimat191,pemilu,O
,Kalimat191,:,O
,Kalimat191,pilih,O
,Kalimat191,dengan,O
,Kalimat191,cerdas-hati,O
,Kalimat191,nurani,O
,Kalimat191,:,O
,Kalimat191,[,O
,Kalimat191,gambas,O
,Kalimat191,:,O
,Kalimat191,video,O
,Kalimat191,20detik,O
,Kalimat191,],O
Artikel44,Kalimat191,capres,O
,Kalimat191,nomor,O
,Kalimat191,urut,O
,Kalimat191,3,O
,Kalimat191,ganjar,B-PER
,Kalimat191,pranowo,I-PER
,Kalimat191,melaunching,O
,Kalimat191,program,O
,Kalimat191,kerja,O
,Kalimat191,1,O
,Kalimat191,keluarga,O
,Kalimat191,miskin,O
,Kalimat191,1,O
,Kalimat191,sarjana,O
,Kalimat191,.,O
,Kalimat192,program,O
,Kalimat192,satu,O
,Kalimat192,keluarga,O
,Kalimat192,miskin,O
,Kalimat192,satu,O
,Kalimat192,sarjana,O
,Kalimat192,ini,O
,Kalimat192,bertujuan,O
,Kalimat192,untuk,O
,Kalimat192,mewujudkan,O
,Kalimat192,impian,O
,Kalimat192,para,O
,Kalimat192,orang,O
,Kalimat192,tua,O
,Kalimat192,",",O
,Kalimat192,agar,O
,Kalimat192,nasib,O
,Kalimat192,anaknya,O
,Kalimat192,menjadi,O
,Kalimat192,lebih,O
,Kalimat192,baik,O
,Kalimat192,.,O
,Kalimat193,selama,O
,Kalimat193,ini,O
,Kalimat193,program,O
,Kalimat193,bagi,O
,Kalimat193,masyarakat,O
,Kalimat193,miskin,O
,Kalimat193,sudah,O
,Kalimat193,ada,O
,Kalimat193,blt,O
,Kalimat193,",",O
,Kalimat193,pkh,O
,Kalimat193,",",O
,Kalimat193,jaminan,O
,Kalimat193,kesehatan,O
,Kalimat193,",",O
,Kalimat193,dan,O
,Kalimat193,pendidikan,O
,Kalimat193,",",O
,Kalimat193,namun,O
,Kalimat193,itu,O
,Kalimat193,dinilai,O
,Kalimat193,belum,O
,Kalimat193,cukup,O
,Kalimat193,cepat,O
,Kalimat193,.,O
,Kalimat194,``,O
,Kalimat194,ini,O
,Kalimat194,membawa,O
,Kalimat194,saya,O
,Kalimat194,dan,O
,Kalimat194,mahfud,B-PER
,Kalimat194,untuk,O
,Kalimat194,mencari,O
,Kalimat194,satu,O
,Kalimat194,keluarga,O
,Kalimat194,miskin,O
,Kalimat194,di,O
,Kalimat194,indonesia,B-LOC
,Kalimat194,",",O
,Kalimat194,kita,O
,Kalimat194,cari,O
,Kalimat194,satu,O
,Kalimat194,anaknya,O
,Kalimat194,",",O
,Kalimat194,kita,O
,Kalimat194,biayai,O
,Kalimat194,sampai,O
,Kalimat194,perguruan,O
,Kalimat194,tinggi,O
,Kalimat194,.,O
,Kalimat195,selain,O
,Kalimat195,itu,O
,Kalimat195,",",O
,Kalimat195,ganjar,B-PER
,Kalimat195,juga,O
,Kalimat195,ingin,O
,Kalimat195,mendorong,O
,Kalimat195,sekolah,O
,Kalimat195,vokasi,O
,Kalimat195,gratis,O
,Kalimat195,untuk,O
,Kalimat195,warga,O
,Kalimat195,miskin,O
,Kalimat195,",",O
,Kalimat195,seperti,O
,Kalimat195,yang,O
,Kalimat195,dia,O
,Kalimat195,lakukan,O
,Kalimat195,di,O
,Kalimat195,jateng,B-LOC
,Kalimat195,saat,O
,Kalimat195,masih,O
,Kalimat195,menjabat,O
,Kalimat195,gubernur,O
,Kalimat195,.,O
Artikel45,Kalimat196,menteri,B-ORG
,Kalimat196,pertahanan,I-ORG
,Kalimat196,(,O
,Kalimat196,menhan,B-ORG
,Kalimat196,),O
,Kalimat196,sekaligus,O
,Kalimat196,capres,O
,Kalimat196,nomor,O
,Kalimat196,urut,O
,Kalimat196,2,O
,Kalimat196,",",O
,Kalimat196,prabowo,B-PER
,Kalimat196,subianto,I-PER
,Kalimat196,",",O
,Kalimat196,membeberkan,O
,Kalimat196,bahwa,O
,Kalimat196,pihaknya,O
,Kalimat196,sedang,O
,Kalimat196,menyiapkan,O
,Kalimat196,membangun,O
,Kalimat196,politeknik,O
,Kalimat196,unggulan,O
,Kalimat196,di,O
,Kalimat196,banda,B-LOC
,Kalimat196,aceh,I-LOC
,Kalimat196,.,O
,Kalimat197,rencana,O
,Kalimat197,itu,O
,Kalimat197,adalah,O
,Kalimat197,balas,O
,Kalimat197,budi,B-PER
,Kalimat197,prabowo,B-PER
,Kalimat197,kepada,O
,Kalimat197,masyarakat,O
,Kalimat197,aceh,B-LOC
,Kalimat197,.,O
,Kalimat198,``,O
,Kalimat198,selalu,O
,Kalimat198,dalam,O
,Kalimat198,hati,O
,Kalimat198,saya,O
,Kalimat198,sama,O
,Kalimat198,dengan,O
,Kalimat198,pak,O
,Kalimat198,sby,B-PER
,Kalimat198,",",O
,Kalimat198,saya,O
,Kalimat198,selalu,O
,Kalimat198,berpikir,O
,Kalimat198,bagaimana,O
,Kalimat198,saya,O
,Kalimat198,bisa,O
,Kalimat198,balas,O
,Kalimat198,budi,O
,Kalimat198,pada,O
,Kalimat198,rakyat,O
,Kalimat198,aceh,B-LOC
,Kalimat198,.,O
,Kalimat199,lebih,O
,Kalimat199,lanjut,O
,Kalimat199,",",O
,Kalimat199,ketua,O
,Kalimat199,umum,O
,Kalimat199,(,O
,Kalimat199,ketum,O
,Kalimat199,),O
,Kalimat199,gerindra,B-ORG
,Kalimat199,ini,O
,Kalimat199,pun,O
,Kalimat199,menyampaikan,O
,Kalimat199,permohonan,O
,Kalimat199,maaf,O
,Kalimat199,kepada,O
,Kalimat199,masyarakat,O
,Kalimat199,aceh,B-LOC
,Kalimat199,lantaran,O
,Kalimat199,menurutnya,O
,Kalimat199,belum,O
,Kalimat199,melakukan,O
,Kalimat199,balas,O
,Kalimat199,budi,O
,Kalimat199,.,O
,Kalimat200,``,O
,Kalimat200,tapi,O
,Kalimat200,itulah,O
,Kalimat200,",",O
,Kalimat200,sebagai,O
,Kalimat200,seorang,O
,Kalimat200,pimpinan,O
,Kalimat200,",",O
,Kalimat200,kita,O
,Kalimat200,merasa,O
,Kalimat200,kalau,O
,Kalimat200,datang,O
,Kalimat200,tanpa,O
,Kalimat200,membawa,O
,Kalimat200,suatu,O
,Kalimat200,ucapan,O
,Kalimat200,nyata,O
,Kalimat200,sebagai,O
,Kalimat200,balas,O
,Kalimat200,budi,O
,Kalimat200,",",O
,Kalimat200,rasanya,O
,Kalimat200,malu,O
,Kalimat200,.,O
Artikel46,Kalimat201,penampilan,O
,Kalimat201,gibran,B-PER
,Kalimat201,rakabuming,I-PER
,Kalimat201,raka,I-PER
,Kalimat201,",",O
,Kalimat201,calon,O
,Kalimat201,wakil,O
,Kalimat201,presiden,O
,Kalimat201,(,O
,Kalimat201,cawapres,O
,Kalimat201,),O
,Kalimat201,nomor,O
,Kalimat201,urut,O
,Kalimat201,dua,O
,Kalimat201,yang,O
,Kalimat201,mendampingi,O
,Kalimat201,prabowo,B-PER
,Kalimat201,subianto,I-PER
,Kalimat201,mendulang,O
,Kalimat201,respon,O
,Kalimat201,menghebohkan,O
,Kalimat201,usai,O
,Kalimat201,debat,O
,Kalimat201,cawapres,O
,Kalimat201,pertama,O
,Kalimat201,",",O
,Kalimat201,jumat,B-TIM
,Kalimat201,(,O
,Kalimat201,22/12/2023,I-TIM
,Kalimat201,),O
,Kalimat201,malam,I-TIM
,Kalimat201,.,O
,Kalimat202,pasca,O
,Kalimat202,lulus,O
,Kalimat202,",",O
,Kalimat202,gibran,B-PER
,Kalimat202,terbang,O
,Kalimat202,ke,O
,Kalimat202,singapura,B-LOC
,Kalimat202,untuk,O
,Kalimat202,melanjutkan,O
,Kalimat202,pendidikan,O
,Kalimat202,setingkat,O
,Kalimat202,sma,O
,Kalimat202,di,O
,Kalimat202,orchid,B-ORG
,Kalimat202,park,I-ORG
,Kalimat202,secondary,I-ORG
,Kalimat202,school,I-ORG
,Kalimat202,.,O
,Kalimat203,pendidikan,O
,Kalimat203,tinggiketika,O
,Kalimat203,lulus,O
,Kalimat203,dari,O
,Kalimat203,orchid,B-ORG
,Kalimat203,park,I-ORG
,Kalimat203,secondary,I-ORG
,Kalimat203,school,I-ORG
,Kalimat203,",",O
,Kalimat203,gibran,B-PER
,Kalimat203,melanjutkan,O
,Kalimat203,pendidikan,O
,Kalimat203,tingginya,O
,Kalimat203,ke,O
,Kalimat203,kampus,O
,Kalimat203,management,B-ORG
,Kalimat203,development,I-ORG
,Kalimat203,institute,I-ORG
,Kalimat203,of,I-ORG
,Kalimat203,singapore,I-ORG
,Kalimat203,(,O
,Kalimat203,mdis,B-ORG
,Kalimat203,),O
,Kalimat203,.,O
,Kalimat204,karier,O
,Kalimat204,gibran,B-PER
,Kalimat204,rakabuming,I-PER
,Kalimat204,rakasetelah,O
,Kalimat204,menyelesaikan,O
,Kalimat204,pendidikan,O
,Kalimat204,",",O
,Kalimat204,gibran,B-PER
,Kalimat204,kembali,O
,Kalimat204,ke,O
,Kalimat204,indonesia,B-LOC
,Kalimat204,dan,O
,Kalimat204,membuka,O
,Kalimat204,sederet,O
,Kalimat204,bisnis,O
,Kalimat204,di,O
,Kalimat204,berbagai,O
,Kalimat204,bidang,O
,Kalimat204,.,O
,Kalimat205,itulah,O
,Kalimat205,riwayat,O
,Kalimat205,pendidikan,O
,Kalimat205,dan,O
,Kalimat205,karier,O
,Kalimat205,gibran,B-PER
,Kalimat205,rakabuming,I-PER
,Kalimat205,raka,I-PER
,Kalimat205,hingga,O
,Kalimat205,akhirnya,O
,Kalimat205,maju,O
,Kalimat205,sebagai,O
,Kalimat205,cawapres,O
,Kalimat205,prabowo,B-PER
,Kalimat205,di,O
,Kalimat205,pemilu,O
,Kalimat205,2024,B-TIM
,Kalimat205,.,O
Artikel47,Kalimat206,calon,O
,Kalimat206,presiden,O
,Kalimat206,nomor,O
,Kalimat206,urut,O
,Kalimat206,1,O
,Kalimat206,anies,B-PER
,Kalimat206,baswedan,I-PER
,Kalimat206,mengungkap,O
,Kalimat206,bahwa,O
,Kalimat206,dia,O
,Kalimat206,ditinggal,O
,Kalimat206,sandiaga,B-PER
,Kalimat206,uno,I-PER
,Kalimat206,saat,O
,Kalimat206,menjabat,O
,Kalimat206,sebagai,O
,Kalimat206,gubernur,O
,Kalimat206,dki,O
,Kalimat206,jakarta,B-LOC
,Kalimat206,.,O
,Kalimat207,belakangan,O
,Kalimat207,",",O
,Kalimat207,anies,B-PER
,Kalimat207,bilang,I-PER
,Kalimat207,bahwa,O
,Kalimat207,dia,O
,Kalimat207,ditinggal,O
,Kalimat207,sandi,B-PER
,Kalimat207,saat,O
,Kalimat207,masih,O
,Kalimat207,bertugas,O
,Kalimat207,di,O
,Kalimat207,dki,O
,Kalimat207,jakarta,B-LOC
,Kalimat207,.,O
,Kalimat208,namun,O
,Kalimat208,di,O
,Kalimat208,tengah,O
,Kalimat208,jalan,O
,Kalimat208,",",O
,Kalimat208,anies,B-PER
,Kalimat208,dan,O
,Kalimat208,sandiaga,B-PER
,Kalimat208,pisah,O
,Kalimat208,jalan,O
,Kalimat208,karena,O
,Kalimat208,sandi,B-PER
,Kalimat208,memilih,O
,Kalimat208,maju,O
,Kalimat208,di,O
,Kalimat208,pilpres,O
,Kalimat208,2019,B-TIM
,Kalimat208,mendampingi,O
,Kalimat208,prabowo,B-PER
,Kalimat208,subianto,I-PER
,Kalimat208,.,O
,Kalimat209,waktu,O
,Kalimat209,berlalu,O
,Kalimat209,seusai,O
,Kalimat209,sandiaga,B-PER
,Kalimat209,maju,O
,Kalimat209,di,O
,Kalimat209,pilpres,O
,Kalimat209,2019,B-TIM
,Kalimat209,",",O
,Kalimat209,posisi,O
,Kalimat209,wakil,O
,Kalimat209,gubernur,O
,Kalimat209,dki,O
,Kalimat209,jakarta,B-LOC
,Kalimat209,sempat,O
,Kalimat209,kosong,O
,Kalimat209,cukup,O
,Kalimat209,lama,O
,Kalimat209,.,O
,Kalimat210,menurut,O
,Kalimat210,anies,B-PER
,Kalimat210,",",O
,Kalimat210,riza,B-PER
,Kalimat210,merupakan,O
,Kalimat210,partner,O
,Kalimat210,kerja,O
,Kalimat210,yang,O
,Kalimat210,bagus,O
,Kalimat210,.,O
Artikel48,Kalimat211,ketua,O
,Kalimat211,kpu,B-ORG
,Kalimat211,hasyim,B-PER
,Kalimat211,asy'ari,I-PER
,Kalimat211,mengatakan,O
,Kalimat211,pihaknya,O
,Kalimat211,bakal,O
,Kalimat211,mengevaluasi,O
,Kalimat211,soal,O
,Kalimat211,pertanyaan,O
,Kalimat211,singkatan,O
,Kalimat211,dalam,O
,Kalimat211,debat,O
,Kalimat211,.,O
,Kalimat212,``,O
,Kalimat212,itu,O
,Kalimat212,nanti,O
,Kalimat212,ada,O
,Kalimat212,rapat,O
,Kalimat212,evaluasinya,O
,Kalimat212,",",O
,Kalimat212,',O
,Kalimat212,kata,O
,Kalimat212,hasyim,B-PER
,Kalimat212,kepada,O
,Kalimat212,wartawan,O
,Kalimat212,di,O
,Kalimat212,kantor,O
,Kalimat212,kpu,B-ORG
,Kalimat212,",",O
,Kalimat212,menteng,B-LOC
,Kalimat212,",",O
,Kalimat212,jakarta,B-LOC
,Kalimat212,pusat,I-LOC
,Kalimat212,",",O
,Kalimat212,selasa,B-TIM
,Kalimat212,(,O
,Kalimat212,26/12/2023,I-TIM
,Kalimat212,),O
,Kalimat212,.,O
,Kalimat213,',O
,Kalimat213,apa,O
,Kalimat213,aja,O
,Kalimat213,lah,O
,Kalimat213,yang,O
,Kalimat213,jadi,O
,Kalimat213,komplain,O
,Kalimat213,",",O
,Kalimat213,catatan,O
,Kalimat213,masing-masing,O
,Kalimat213,calon,O
,Kalimat213,",",O
,Kalimat213,paslon,O
,Kalimat213,",",O
,Kalimat213,maupun,O
,Kalimat213,tim,O
,Kalimat213,paslon,O
,Kalimat213,nanti,O
,Kalimat213,akan,O
,Kalimat213,dibahas,O
,Kalimat213,dalam,O
,Kalimat213,rapat,O
,Kalimat213,evaluasi,O
,Kalimat213,",",O
,Kalimat213,',O
,Kalimat213,ujarnya,O
,Kalimat213,.,O
,Kalimat214,ia,O
,Kalimat214,mengatakan,O
,Kalimat214,pembahasan,O
,Kalimat214,evaluasi,O
,Kalimat214,mulai,O
,Kalimat214,dari,O
,Kalimat214,singkatan,O
,Kalimat214,dalam,O
,Kalimat214,pertanyaan,O
,Kalimat214,",",O
,Kalimat214,peran,O
,Kalimat214,moderator,O
,Kalimat214,hingga,O
,Kalimat214,bahasa,O
,Kalimat214,asing,O
,Kalimat214,.,O
,Kalimat215,``,O
,Kalimat215,iya,O
,Kalimat215,pasti,O
,Kalimat215,akan,O
,Kalimat215,dievaluasi,O
,Kalimat215,semua,O
